捕捉美國強勢股／Momentum Style -10

捕捉美國強勢股／Momentum Style - 9

#1,#2,#3 係有用既資料，大家可以睇睇
我唔浪費太多位貼

極度懷疑係中共惡意病毒攻擊

要頂到去四月！

我個人覺得有可能，你目標價係幾多？兩星期跌１０％
但係2018年係fed縮表，但係2019年係fed擴表，所以context有點唔同

GE點睇

小弟覺得GE技術面上已經開始轉勢，基本上成個elliot wave已經行完。18年尾嗰陣一跌都跌唔穿08年個低位，整固咗一段時間形成double bottom。嚟緊呢年如無意外走勢應該向上

利申：9up 等硬膠巴指點迷津

岩岩都忍唔住手入少少

PM +8%

出面好多post講緊會俾賣家Cancel order?

買一百盒 比人cut 好正常啦
好多炒家 香港人麻

買唔切

尋晚走剩MCD, 軍工同d REITS, 睇下大市再行上定下先追, 好過大爆死history high一陣浸浸又打開口牌

RACHEL FOX06:30 PM ET 01/29/2020
If you tuned into Wednesday's IBD Live, you saw the Team discuss actionable trade ideas and top stocks to buy and watch.

The major indexes fell early in the week due to coronavirus fears. But stocks snapped back on Tuesday and continued to hold up on Wednesday. On today's IBD Live, we discussed the Team's go-to indicators for determining future stock market direction.

IBD Live: Best Stock Market Sell-Off Signals

There was a question from the audience on Wednesday's IBD Live asking about indicators for determining current stock market direction — specifically, the distribution day count.

Distribution days have historically been IBD's go-to indicator for determining if the market is headed for a correction. However, as IBD Chief Content Officer Chris Gessel said on the IBD Live show, the distribution day count is more reliable in combination with a few key technical indicators.

"We definitely still count distribution days, which indicate heavier-than-normal institutional selling. In the past, a distribution day count of four or five would consistently be followed by a market sell-off," said Gessel. "But after the 2008/2009 bear market, we've had instances where after eight or nine distribution days, the market keeps chugging up or sideways. So we've switched our focus from distribution days as the key sell-off indicator to technical action on the major market indexes."

Check out the IBD Live recap video in this article to learn more.

Get Daily Trade Ideas And Top Stocks To Buy And Watch

If you're looking for the next stocks to buy and watch, check out IBD Live, our daily livestream on the stock market.

IBD Live is an interactive broadcast where market writers and portfolio managers watch the market action and discuss the day's top trade ideas. Listen to their conversations, see their screens, and ask them questions — all in real time.

The next episode is Thursday starting at 9:20 a.m. ET and running through the first hour of trading. Tune in for more actionable setups and market commentary.

-Distribution Day
-Vertical violation of stock
-21days MA

差不多了
要做少少Short Put

點睇ISRG

A Bull Market Breather | Cabot Weekly Review

AMD 我會等做底部區，之後搵機會入市

DT

DDOG

FANG
FB跌
GOOGL跌
半導體又跌

等個市反彈，等put

呢個主要係講distribution day沒之前咁有預示性！
現時最好既係stock by stock咁去睇個走勢！ 當你手頭上，每隻股票都跌穿你既止賺同止損位既時侯，就已經可以幫你預示 同避開到個跌勢

DT
DDOG
有沒巴絲熟cloud application 呢兩隻？
NOW我個人最鍾意

航膳閪路巴打／絲打
你有沒long put?
我想等明天睇下有沒反彈，之後入NDX put spread 博今個月內急跌？

大家會點操作？

反而我覺得仲有得跌
開spread好 你會開大約咩位

NDX 8450/8400左右，不過現時美國仲係擴表（最近開始減低個規模），所以我覺得今個星期短線會有反彈

〔財經頻道／綜合報導〕根據CNBC報導，中國國際貿易促進委員會近日在一份聲明中說，如果中國當地企業由於武漢肺炎病毒的爆發而無法履行其國際合同義務，中國將提供不可抗力證書（force majeure），讓這些中國企業可以合法毀約不用賠償，貿易商認為，此舉將重挫2月3日開盤後的國際商品市場，包括能源、原物料等行情，恐將因中國廠商拒絕履約而大跌。

中國貿促會指出，此舉是為了保護中國公司的利益，並幫助減輕其損失。中國企業在申請不可抗力證書時，需要提供的文件包括延誤證明，空運，陸運或海運取消，出口貨物銷售合同或協議以及海關申報單。

（不可抗力"force majeure"是法律術語，商業合約中的一項免責條款，一般解讀成一種人們不能預見、不可避免、不能克服的自然、社會現象客觀情況。自然現象包括但不限於天災人禍如地震、颱風、洪水和海嘯；社會現象則包括但不限於戰爭、市政工程建設和其它政府政策。）

中國是世界上最大的原油，鐵礦石和大豆進口國以及鋼鐵出口國。

湖北是中國主要鋼鐵樞紐，知名的武鋼就位於境內，湖北省的河港已經關閉，阻礙了鐵礦砂進口和鋼鐵出口，武漢疫情衝擊鐵礦石行情，春節前澳洲產的鐵礦砂每噸行情為95.5美元，春節後已跌至每噸 82.65美元，每噸下跌12.85美元，跌幅高達13.5%，官方如果再為中國企業出具不可抗力証明，恐會造成不履約情形大增，這些年前成交並在運送途中的鐵礦砂，未來難逃被降價拋售命運。

CNBC同時指出，中國的煉油廠準備在未來幾個月內削減原油進口量和產量。此舉也造成國際油價應聲暴跌。根據道瓊市場數據，一月份美國西德州原油跌幅達 15.6%，北海布崙特原油一月下跌近12%。

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：

請大家幫手正評，避免沉底

ESS Striketeam SJ

戴眼鏡嘅話依款最正，不過要用轉運

要加依個

正 屈機

手上持有SP500 put spread，另外等位入TSM，跌多輪就應該會開始儲下貨

我suggest 要走！ 記住中港衰退市場，不宜hold

中港不留
MPF轉曬

新po留名

大升市 係時候啦

彈到咁

美股之強
好快破頂

Tsla climax run
小心

Tsla 類似climax run，但末見頂

Fed干預個repo market 個市就會上！
救市沒極限

short squeeze 咋

superbowl 被賣廣告之後
下星期 model s plaid 大戰 taycan turbo s仲精彩

冇打算short Tesla
不過看戲就幾好睇

此post已完

TSLA 整固先入
現時可以take profit

AMD等整個base!

AMD 啱啱升完25%
我都等佢consolidation 完睇位入

另外仲有睇緊xpel 同 stne

AMD 其實多不多大陸客，我怕有影響

高追左zm 收曬皮

唔好意思 尋晚你講咩話？

半導體 sector反而跟大市反彈，近期表現轉弱咗

叻

PCG勇士
勁

陳雲：國師又中。去年我倡議香港護法運動者得到諾貝爾和平獎，以便保護香港示威者，之後大家發動白宮聯署簽名支持。現在，美國兩黨提名香港民主運動獲得諾貝爾和平獎。接近成功啦！
美國國會新聞公佈：2020年2月3日
//（華盛頓特區）-美國兩黨和兩院制中國國會執行委員會（CECC）的主席和聯合主席分別是詹姆士·麥戈文（D-MA）代表和美國參議員馬可·魯比奧（R-FL）今天發布了一封信，提名親民主運動爭取2020年諾貝爾和平獎。除主席外，克里斯托弗·史密斯（R-NJ），托馬斯·索茲（Thomas Suozzi）（D-NY）和湯姆·馬林諾夫斯基（D-NJ）以及參議員杰弗裡·默克利（D-OR）簽署了給諾貝爾和平獎委員會的信。 ，史蒂夫·戴恩斯（R-MT）和托德·楊（R-IN）都是CECC專員。
決定提名香港民主運動獲得2020年諾貝爾和平獎的決定是基於這樣一個事實，即今年的抗議活動“表現出色，組織連貫，但明顯缺乏領導力和靈活性。”委員們敦促諾貝爾和平獎委員會承認“無數且常常是匿名的人冒著生命危險，健康，工作和教育風險來支持香港的美好未來……該獎項將表彰香港千百萬人的英勇和決心激發了簽名的信可以在這裡找到。//

半導體 怕有中國因素被拖累

破頂在即

大家簽下，請求美國幫手！派CDC來醫治香港

NOW坐穩等加注
DDOG唔係太知佢做咩，係唔係同AYX做同一樣？

要請教下巴絲打
NOW表現真係幾好

最近睇緊 基因檢測公司NEO

突發！美國航班停飛香港

要買定糧食同水

想買07261兩倍看多納指 唔知大家點睇？ 今晚升唔升？ 最驚tesla跌...

我睇緊CRSP

買 不要怕 只要信

香港準備攬炒 有口罩 得天下

［quote]
屌，現在坐巴士收工，好那多人咳

香港準備攬炒 有口罩 得天下
［/quote]

唉 聽日都要返工
巴打整粒維多C飲

巴打點睇依隻發展? 睇好CRISPR技術可以更進一步?

慢慢研一研

突發！不理人民死活發國難財 支那大幅調高救命藥瑞得西偉價格250000倍！

中共既無恥！天滅中共，全黨死清光！
驅逐共黨，光復香港！

睇返圖
兩隻Payment股，PYPL,SQ都大升！
睇下有咩基本因素先

留名

又升 三支燭

SQ又係Catherine Wood 愛股

其實事到如今，劇本都已經好明顯啦，咁多位香港人唔好再俾大陸呃啦

對家的確下緊一盤好大既棋
係中國大陸嚟講
用一場瘟疫去轉移香港人權民主法、第一階段貿易協議同埋台灣大選既三連敗。因為貿易戰同脫中潮既影響，導致大陸經濟下行，失業率上升，同習近平講既2020全面小康差好遠，所以用瘟疫轉移視線，呢啲應該大家都明白架啦，無懸念，唔洗多講。

問題係香港方面呢
1. 林鄭堅持死都口肯封關，話要檢疫14日就會無人嚟，其實姐係你嚟咗都唔會踢走你仲會好好保護你，咁你話大陸人嚟唔嚟？

2. 前線醫護自揭底牌，表示大爆發就會復工，咁我係政府我都為咗令你唔罷工而令疫情大爆發啦，反正以林鄭既民望同支持度做呢啲dirty job岩晒啦係咪先？

3. 至於已罷工既醫護呢，就會人心惶惶，因為唔知幾時清算到自己。的確有好多連登仔都表示今鋪要清洗醫護精英唔容易，但係令到醫護以後唔敢出聲已經足夠啦係咪先？

3A. 首先係罷工既入面揀兩三個唔起眼既員工炒，之後因為罷工迫封關既行動失敗，本身醫護就係最有牙力最高學歷最有價值既一群人，只要佢地既罷工失敗，咁其他工會搞罷工既誘因都會低好多。然後泛民同劉細良班賤種就會跳出嚟同你講，罷工都唔會令政府答應放權真雙普選，反而仲會俾人清算，功能組別就係唯一出路姐係其實佢要趕係美國用人權民主法同中共phase2 deal之前令你唔要普選呀

3B.咁都未夠喎，HA內部雖然未必會有大清算咋喎。但係藍營寫手一定瘋狂唱衰你黑衣黑護，然後升職又唔會升已罷工既醫護手足，行業內群眾鬥群眾，慢慢就會逼走呢啲真香港醫護。然而呢班人既學歷同專業資格係國際移民市場就真係有價又有市，好快呢班人就會攰，然後用自己個牌同經驗去移民，大家好清楚，歐洲、英國同埋澳紐加最缺既就係醫生護士，移民佢又有大屋住又有外國護照又有低啲既工作壓力仲受人尊重，共產黨又有著數又開心，最樂意就係見到呢樣。跟住再發生既任何示威行動，狗屋直送醫院既手足不論係男人肛裂定係女人大肚，都會變成口供房內自願性交了事就算無俾狗咬你走去都一定俾藍醫護篤灰

呢啲真正撐港既醫護就會以後都唔再搞罷工，上面講過啦，連帶效應底下，其他工會都唔會再有工業行動，香港大中小企就會一次過企返晒政府邊，大家可以準備997一日返足24個鐘啦

香港唔單止唔會再有民主運動，仲以後都唔會再有社會運動。

可憐既連登黃絲，再次被中共及泛民給騙了。係乜都得唔到情況下，恢復返去2019年5月前既狀態，繼續屌港女貪錢吊金龜，無樓就無女

總結：中國共產黨係鬥爭起家架，我地必須要用鬥爭思維去諗清楚對家下一步想做乜再用trump果類博弈思維應對，咁先有可能係保護到自己既情況下險勝對手，我地從來都係弱勢，唔好諗住有美國睇場有國際支持自己就係強勢呀。

依家人地視香港問題為一場要全面取得勝利既內戰，係用盡方法趕絕我地。唔好俾歷史再一次重演啦好嗎？

泛民同劉細良班賤種想搞爛美國要香港有真普選既agenda

只可以有真普選！不要功能組別

philip morris ［PM］ 點睇 ？ 聽日財務報表

請問用乜野網睇

我覺得SQ個圖 好似仲靚過GE 純博反彈既話

第二點頭兩句真係logic

其實係沒理由自揭底牌

Trump完左impeachment 可以對付中共

過埋11月個關就可以打得仲甘

到時係要逼到中共港共倒台，要真普選，城邦自治，香港成立國民警衛軍

中港股市真心不睇好！
大家可以留意software stock, NOW
我覺得cloud ETF SKYY 幾好，可以不用煩選股
半導體轉差，睇來都係炒軟不炒硬

巴打點睇$SHOP?

放入watchlist 先

個人意見
唔係幾滿意aws gcp azure 呢三個主流cloud 都各佔4.x% 咁少

升得太快

可以睇其他cloud etf 應該好多

得閒揾下先 amazon Google 太貴 入一股個佔比太重

ARKG, CLOU, 我自問睇明d公司, 入落etf, 等芬佬做野好過. US housing好似幾有trend, 比較緊d construction 公司, J, LEN, TOL....reits NRZ都上左去...

ETF

命

唉

大家覺得強國經濟會唔會拖累到美國或香港？

香港會，美國未必！ 因為美國開始要decouple 中共經濟！
反正中共連用病毒 ，去違反trade deal！
就知道 只有decouple

Nasdaq 100 真係over extended得好緊要

係 痴左

啲科技股有啲貴，買唔落手

升得太快太高，想有個橫行位入市都沒

過嚟傾傾，好耐冇見

連WDAY弱咗好耐既，都有投行吹奏
(雖然我都唔多理解先前點解吹奏佢唔掂)

MSFT,AAPL呢幾隻maga cap好似俾人用來避險咁
不過XLF,金融股都仲係高位

我估最近都係橫行多，AMD,NOW 軟件同半導體版塊應該打橫行返一，兩個月左右！始終升左２０％左右，d人可能會take少少profit

透過 HKG Web 分享一則貼文：【時事台】PPRB江永祥郭嘉銓黃埔「榴槤宴客」 14K殯儀猛人同場

警黑合作，差役既新slogan 忠，誠、勇、毅

最近軟件安全股ETF HACK好似慢慢做緊底部區 (-1% 52 week High)
FTNT,CYBR都做緊底部區！除左買cloud computing ，都可以睇下軟件安全股
CYBR

FTNT

【真正攬炒】金融大報彭博：香港已逐漸變成失敗國家(Failed state)

Hong Kong Is Showing Symptoms of a Failed State

Grocery runs in Asia’s financial powerhouse have begun to remind me of shopping in Russia in the chaotic summer of 1998. You grab what you can find, and if there is a queue, you consider joining it. Surgical masks and sanitizer gel are bartered for; detergent shelves are bare. A run on toilet paper last week, after an online rumor, was reminiscent of Venezuela (搶紙巾同委内瑞拉相似）.

Crowds are irrational everywhere, and social media hardly helps. Yet the palpable anxiety in coronavirus-hit Hong Kong these days suggests worrying levels of distrust in a city where citizens have always expected private enterprise at least, if not the state, to keep things ticking over. Both have failed miserably, preparing inadequately even after the SARS outbreak that killed almost 300 people in the city in 2003.

A fragile state is usually defined by its inability to protect citizens, to provide basic services and by questions over the legitimacy of its government. After an epidemic and months of poorly handled pro-democracy demonstrations, Hong Kong is ticking most of those boxes. Add in a strained judicial system, and the prognosis for its future as a financial hub looks poor.

A snapshot of the situation first. Hong Kong is not, at least for now, as grim as parts of mainland China, where the outbreak of novel coronavirus has people building barricades, or being followed around by drones. This isn't Wuhan. Yet after 26 confirmed cases and one death, the semi-autonomous territory of more than 7 million people is in lockdown, with schools, universities and museums closed. A $360 billion economy, torn apart by months of anti-government protests, is in tatters. Masks are in such short supply that some clinics have closed, and queues snake daily outside pharmacies. Official declarations, meanwhile, have attracted derision on social media: One senior politician argued in the Legislative Council that disposable masks could be steam-cleaned, ignoring the remonstrations of the city’s Centre for Health Protection.

For someone who arrived recently from orderly Singapore, it’s a mess that’s hard to comprehend. Indeed, it has become hard not to think of creaking states I have studied and reported on, in Africa and the former Soviet Union. The problem isn’t the epidemic, or indeed Hong Kong’s health system. Rather, it’s the mishandling of the situation by the administration of Chief Executive Carrie Lam, left with so little legitimacy and social capital that citizens simply no longer believe it will act in their interests. That’s particularly true when the crisis comes from the mainland （個問題根本唔係疫情，而係林鄭差劣既處理同埋政府已經破產既誠信）

Lam’s fumbling over the question of masks is indicative of the government’s mismanagement. Having banned masks last year to stop protesters concealing their identities, officials began asking people to wear them to prevent the virus from spreading. Then, on the day of Hong Kong’s first coronavirus death, Lam appeared in public without one and said her officials shouldn’t wear masks to save them for medical workers. Senior civil servants ignored the directive, opposition lawmakers accused her of sowing panic and health experts panned the idea as unsafe. Lam eventually apologized for creating confusion （林鄭叫人唔好戴口罩，但其他政府官員繼續戴，林鄭最後道歉，反映政府行政混亂）

That debacle was followed by the toilet-paper panic, unthinkable in any other international powerhouse. All of this should worry executives, bankers and traders almost more than street clashes: It suggests deterioration. The next shock will be worse. （比起反送中，呢樣野更令國際Bankers同traders擔心）

Square's Getting Serious About E-Commerce
A partnership with UPS rounds out its suite of online services.
慢慢望下先

Housing related既表現都好好
TPX (賣床同pillow)
SNBR(賣家私)
SNBR底部形態，想突破

Homebulider and supply ETF (NAIL)
ITB

mmm點睇

上星期睇左報告，高位再加NRZ, RTN, LMT，一唔到路好走。3M口罩類太少，基本面根本不變。HON都有機會上行，有無ching追開？

只俾到IT同consumer product嘢意見，其他要靠熟既巴絲

利申：今個月我睇會回調

香港開始失業潮
但美國經濟都咁好

醫院藥劑師學會：香港取得「瑞得西韋」機會較低

（泛民支持違反人權既行動)黃碧雲促警方加強突擊上門 監察接受強制檢疫人士

美國好多trader 覺得個市應該會跟跌，因為石油，cropper都跌，treasury yield都跌！

不過fed仲係不停係repo到 入錢，所以個市幾時跌，真係幾難估

呢條友真係臭西

可以睇睇

真相大白
粤語郭文貴47a]隱瞞疫情是因為隱瞞疫源﹕中共製病毒，害港人，不料有人因體制崩敗/民憤/權鬥在武漢散播病毒，構成中共的反人類罪

. A quick look at how stocks on the MAXLIST are doing as of Feb 09 2020

日日都低開高收

The Federal Reserve Bank of New York on Tuesday announced plans to conduct repurchase agreement operations through until at least Feb. 13, although the size of term operations will be trimmed to $30 billion from the start of next month.

Fed 不停買repo，去托市 ！但規模會縮減

武漢肺炎係人工病毒

Fed 托到股債齊升

Big Ideas 2020. ARK seeks to gain a deeper understanding of the convergence, market potential, and long-term impact of disruptive innovation by researching a global universe that spans sectors, industries, and markets. Today, we seem to be witnessing an acceleration in new technological breakthroughs.

科技股女股神既thematic research

買左NVDA 博財報

女股神隻ARKG頭3 大holdings就係ILMN, CRSP, NVTA, 3隻都好似好好future growth咁. Ray Dalio 係咁唱淡active ETF, 偏偏女股神隻TSLA, 事實大爆升.
利伸: ARKG有貨, 睇好ILMN, 但係睇完report, 更加自問唔識行內投術

沒錯！ 所以成個sector etf ARKG信女股神條team就算

但佢隻ETF 郁得好慢跟佢自己買算

新手 1月開始月供了ARKK 跟catherine wood

我覺得呢個theme要時間，Catherine wood話佢既investment horizon 係5年左右

買少少 定期review

佢ILMN, ISRG兩隻都有出過post唱好. 佢pick既都係ark investment d 重倉holding

沒錯

ILMN既走勢 唔係太好！最好避一避！

之前都有介紹大家睇呢本書！大家可以睇下！

ARKK好多biotech，唔會識睇，信佢只能買佢etf

SHOP gap up
個大市不停炒上，trump 不停屌fed 減息

Apple同msft 佔標普已經超過10%

想問下你哋 出財報之前會走持有嘅股票定點？

驚咪option

業績緊係用來賭

入左ROKU@138
決定唔等回調了

下一步入埋DT 同DDOG

香港unemployment rate升緊, 轉工好易俾HR壓價. 有客已經由伙記resign完就分佢d work load落其他人度就算. deal到新工先resign另計.

no pay no gain, 一雞死一雞嗚, 有d 本地SME公司其實大爆上緊. online shop 代購同清潔公司今鋪fat fat, 清潔公司上年由清戰場road block, 清商場tg, 今日消毒office. 仲要labour market多左基層人力, 資方可以唔加人力成本.

Signed

真係覺得aerospace 有險可守, 有時返工都好似平衡時空咁, d同事呻香港經濟下行. 我心諗點解唔買下軍工股對沖下. 更可況又有moat, 將來又要starlink, 唔洗太空司令部保護同望實中國咩

大執位時間

Starlink好似仲話會上市，太空wifi，穿過網絡圍牆

Tear gas不知道成份，好難洗得甩

只要個市開市前一跌，就會有人掃上去
今日BABA盤後出業績，回返４％－５％都要掛

btw, 我最近留意到AMD都仲係高位整固
仲有d House related 好似想爆上去

PYPL同SQ都反彈，
真心唔知點睇

Baba出左了

BABA回調中

又一個手足離開咗我哋 點解完全冇人提

有中大女學生過左身

見到班黨鐵膠通迷連社蓄象徵都丁, 真係好嬲. 情願香港行多次南美路程. 希望西方企一次硬道德高地, 禁晒班黑警同共官過錢. 明明d private bank 就係底牌, 可惜法律又保護住pb唔上得枱面開牌.

直情取消香港特殊地位同獨立關税地位
將中共金庫同美元供應切斷

NVDA after market 升左5%
開市睇下會不會因為huawei news而回調

當口罩都要玩配給制同實名，就知道香港係Fail state

要玩左派個種管控

我用SOXX, 因為睇好NVDA, INTC, TXN, LRCX, ASML, 睇依5間report都show到一定基本面. 問題係我自己又係唔識入面d技術唔係行內, 睇完都好似無底咁. 得NVDA, INTC自己真係會留意砌機有接觸, 但係個體零售又有幾大力推高個價, 始終B2B先係路. 利伸NVDA有出出入入, 執少少.

一年15%
買upro一年都60%啦

NY Fed latest “Starting next week, term offerings will drop by $5B, to maximum of $25B & those starting March 3 will shrink again, to maximum of $20B. The bank’s daily overnight operations, meanwhile, will drop by $20B to limit of $100B.”

入左DDOG@48.5
今晚睇下跌得多再入d
earning 唔錯
ROKU 研究下加唔加

ILMN 咩事

巴打現金比例幾多？

同意！ B2B先係大錢
我覺得要將半導體分開設備同chip設計公司去 比較

now 2成cash

呢間ETF公司，要睇睇！佢地既ETF會比較波動！因為佢地坐既股票，流通性唔一定好大！但係如果唔想stock pick!我覺得可以睇下呢堆ETF

BOTZ
Robotics & Artificial Intelligence ETF
SNSR
Internet of Things ETF

FINX
FinTech ETF

SOCL
Social Media ETF
HERO
Video Games & Esports ETF
LIT
Lithium & Battery Tech ETF
DRIV
Autonomous & Electric Vehicles ETF
CLOU
Cloud Computing ETF
BUG
Cybersecurity ETF
AIQ
Future Analytic ETF

個人比較會留意橙色呢幾隻

箱形

下星期開始

$BA 即將爆上? 只計圖表黎講似似地

加左一注DDOG@45

BA會不會夾上去，我覺得有機會夾到200天線，之後就小回同橫行一段好長既時間

我個人就不偏向高追
就算要追，都只會極小注

波音要擺一排
擺到佢賺到錢就
Dhandho investing

似一個典型的三角旗形.. 但要等到有明顯訊號先

BA呢個情況要擺到出年開始先會有機會好
睇下黎緊777X的表現啦

我相反, STARTER POSITION可以細, 覺得真係好可以慢慢加碼
最緊要係揀到Winner of market

直接TSLA

CLOU有貨，同SOXX一樣做前鋒。BA都屬軍工，有睇過財報，今鋪如果係空巴出事，告到收皮都似，有排坐，吸貨3,4年另計。
另外ICLN可以儲下貨，10幾蚊，本小者可以當做indexing 又可以分散個股。小心政治risk and benefit人權，民主，科技，衛生，環保，trade war樣樣deal，hit and run教下中國做個正常人

Clean energy 不停升 ，主要因為tesla都係入面

Icln 52w high

路過呢度原來有人講起 ICLN, 我都係最近先放低d
隔離po無人理
呢排離唔開ICLN 同 TAN
開始擺少少 REITS 同增持SOXX

Momentum

呢個月破左幾日頂
大部份都係因為同太陽能有關嘅野帶動起
其實呢排同新能源有關嘅嘢都上緊
見到核能,水有關嘅Utility 都升
所以揀隻 ICLN 大包圍
不過擺得唔多

男子將軍澳飛墮平台 當場死亡

真係好難頂, 之前掉屍落街又係, 有晒片. 香港今時今日倒退到60年代, 貪污真相可能要好幾年先可以公開官方文件快撚d收經濟向下行, 香港老本咁深, 有耐都未打完

等緊trump連埋香港一齊打啊

今日不開市

呢兩晚凍
可以早d瞓

共產主義到
等睇廢老被共產
巴打們有無人知道
股息既return of capital 退稅係幾時退？

你還有黨
呢篇文 我覺得曲直難分

其實現時上面好快會行軍管
集中配給制

廢老成手中資股
內銀 美團 小米 打邊爐
5/6月應該有一波清洗
美股巴打 珍惜回調機會
入貨

留名等睇倒升

2016年選舉年 美股其實係choppy ，但都有正回報！

回調都未見

大師兄點睇週期股，非必需品股走勢

其實蘋果發警告唔係好意外嘅事，但係市場似乎都係唔算好大反應

周期股 例如石油mining 個種，我不睇好！ 因為個石油價格近年都係$60-$50左右波動，基本上係沒咩機會行單邊！ 所以mama!

非必需品好睇係咩種類，同品牌 ！LULU可以不停上升

AAPL沒咩反應個市好似仲想上

中美decouple 美國可以沒左中國，加上產業鏈開始走！
睇來個市場都幾樂觀

自動化/ai/工業4.0應該會有前景

咁就一定要睇半導體版塊

巴打有冇睇開nee ma?

工業reit 老人院reit都可以留意下

講起老人院，有隻Welltower唔知諗唔諗得過

同路 已幫女朋友買了 放長線

繼續係增長火車頭就好

供應鏈問題方面 其實因為打貿易戰 好多公司起碼都有啲心理準備

我咁問係因為好多周期同非必需品公司肯定唔會做到target

但市場真心樂觀，連我老細都覺得疫症後經濟會大幅反彈

我反而開始留意下有關 data centre 嘅 REITs

貴 有睇過 有前景
要等回

你地無法知道真相
但睇大劣死都想復工
睇下會唔會爆第二次
如果有第二波
2020年預左食屎

實會交叉感染
所以話,開工,開到先得家

好似想硬食
都要開工
廣東落左指示
月尾要開80%最少
確診人數瘋狂減少
明顯想做數
廠佬就慘
員工一中
原地隔離

太陽能 TAN

有無人開始有啲驚

我現時仲要返工，都有點怕

未detail 睇ICLN report, 之前入落係因為永遠無位入個股NEE. 尋日NEE終於 gap down. 佢隻clean energy子公司 NEP record high, 有興趣可以研究下. 另外個股BAM, (Brookfield) 隻clean energy子公司BEP都record high.
NEP同BEP都唔係ICLN holdings.
利伸有貨ICLN

但TSLA 能源業務對業界又會有咩影響？
商用/政府買方案買TSLA mega pack應該會連埋太陽能板一set 過，最多咪出去買多幾碌風力發電隊落去？

家用TSLA個solar glass roof v3 靚仔，新屋舊屋都可以係普通屋頂上鋪個glass roof 上去，平過起金屬/石屋頂。power wall又智能又有app, ICLN 埋公司仲有得做？

ICLN average cost 上到11.4. 我由19年Q2 review開始入. 自己rebalance portfolio cash轉入. 減左少少soxx, 唔識semiconductor, 又見d重holding好震, 減緊自己portfolio high beta member.

陰毛論姐，大市轉向，我都係會被震走。股票升只係驗正想法一環。控制注碼呀。睇升吹升係人都識。
fa層面，好多net loss公司都record high，大市個回調均值會好大力(如果有)

ICLN未有拉回，唔敢追貨

尋日著眼點應該係 SolarEdge 爆升
利申ICLN 有貨

TSM整固中!
TSM中國業務大概佔佢營收20%！不過美國全面封殺華為，都唔係太會影響營收，因為半導體大廠對TSM既需求好大，加上TSM本身已經開始抽起華為既單！ 我覺得如果下面既消息係真，震一震既話，就可能係小注買入既機會

U.S. mulls cutting Huawei off from global chip suppliers, with TSMC in crosshairs

[url]

講緊半導體設備 只要有美國成份都，唔可以賣俾華為！
呢d係吹風大會

其實momentum 係靠坐beta賺

坐beta即係點

Momentum investing is a system of buying stocks or other securities that have had high returns over the past three to twelve months, and selling those that have had poor returns over the same period. ... Seasonal or calendar effects may help to explain some of the reason for success in the momentum investing strategy.

即係你都係靠long個市場!

因為有hedge fund會用一d技巧，例如Long 某隻股票/ETF ,Short另一隻股票/ETF（based on唔同原因）！因為你long一隻股票/ETF，個回報就唔係靠大盤市場升跌

不過對我來講，賺錢就夠！

Pre-market 跌 留名等睇 美股夾上

一定
永恆不變

今日係跌

點解dropbox無啦啦升左11%?見佢一收市升左11%

最多跌1%
HKD開始跌
要兌美金就要快手

琴日兌左

出左業績

武漢肺炎疫情延燒，俄羅斯日前關閉中俄邊界，取消中客免簽、停發工作簽證後，俄羅斯主管衛生事務副總理高里可瓦18日進一步表示，將自20日起禁止所有中國公民入境，對象包括香港人和澳門人，此舉可能和1月底俄國衛生部的一篇報告有關，該結論也於2月11日正式在俄國衛生部官網上公告「武漢肺炎病毒是重組的病毒，非天然形成」。

中國武漢肺炎爆發至今，各國科學家紛紛指控該病毒基因遭到人工重組，非自然演化而成，意即這是發生在中國的人工生化武器。

《信傳媒》持續報導病毒非自然形成，例如最早引證在1月27日的華人媒體《路德社》指出是舟山蝙蝠病毒合成，到印度學者發表被植入愛滋病毒一部分基因，到最近美國生物基因分析專家里昂斯維勒（James Lyons-Weiler）日前受訪時表示，新型冠狀病毒有使用「P-Shuttle SN Vector」的人造技術，基因組序列裡被插入奇怪的元素，不可能存在於任何地方的野生動物體內，他確定這個特別的病毒來自於實驗室。

俄國衛生部認證病毒，宣布禁中國人入境

中國官方當然否認，最近甚至有所謂的一百位跨國學者在最新一期的世界知名醫學期刊柳葉刀（The Lancet）上聯名支持中國政府，反駁病毒來自人工合成之說，（類似2019年百位美國企業家上書川普總統反對與中國脫鉤）然而，與中國長期友誼的俄國官方卻不這麼認為。

我見到公司開始吹奏新能源
真係避一避好d,廢事被燈到

新能源呢排好強

啲政治市真係好鬼，以前點會諗到金仔一刀切，普京報串相反歐洲班左膠加5G同日本仲奶到雪雪聲。金個勢頭幾好，睇位入啲安心啲

買MTUM ETF

已經入返少少

AY NEE 升到 仲有間 b字頭個間

重症死亡率係一半

我有一安士加拿大鈀金係手
第一份糧用左黎買
600幾美金買
升左四倍 都唔知賣唔賣好

天然氣咁平 我覺得會有取代囉

Hold喇，貨底。今日炒股record high緊，有時望下舊實金提下自己，唔好忘記貴金屬市場。
一安士又唔係大，交易手續費又貴。要炒貴金屬，我自己都係剩用etf。
美國咁大，equity market, debt market, money market, commodities market。有momentum, 贏到錢就得

咁又係 一安士咁少
女友都話 有記念價值
當年FG人工少
買唔起白金（個時$1400一安士）
唯有買鈀金

養老股 科技股 都仲有排玩
勿玩追落後
調整係入市時機
最重要保命
巴打們 身體健康

有research 話係因為之前投資左好多錢去掘 令到over supply

撚得多會氧化。入一入真空袋都好。如果多玩實金，迷你酒櫃都抵買，可以控濕控溫度。

今年天然氣都無爆上。上兩年冬天可能凍得太勁，先有力上

放左係木箱入面
同抽濕一齊
我都想買金幣

屌 dropbox 真係就22 蚊 22蚊前買少少今晚實有賺

個市跌左1%

全球排華反共 一觸即發

Btw,，高息債ETF居然沒咩點跌 ，-0.09%

美國國債如果睇下面個兩條黑色線，係強過股市同埋高息債

日線同周線都係得出上面既結論

其實fact check 呢個terms 係on9

點睇AT&T?

睇乜野環境啦，條街少人唔用都冇乜所謂，人多就點都戴返個口罩安全啲

其實洗手更加重要！

一直反對呢300億基金，但泛民配合建制照過，另一種輸送利益俾商界

羅致光認防疫基金只助有限行業 拒設失業援助金

痴線，有隻中型股-GOLD(Gold Mining Stock) 爆升，好靚既pattern
又錯過左一個機會

XLU同XLRE都好勁
T仔 扣左divdend tax有3.x%左右，收下息都唔錯

SQ今個星期三出業績，我自己睇好，但沒買

有勁多隻股都係好似圖咁樣，平台

睇返佢對手PYPL,業績出左都有升幾％！所以我覺得SQ都應該會升少少！

大市上星期四同五跌，睇下二月底標普會唔會上到3400

但只係唔知呢次小回調會維持幾耐..

巴打點睇ayx,想長渣

下星期升返 破頂

坐住過業績

睇怕要跌多幾日？

真心唔識睇
現時盤前標普已經跌左2%

record high, 我都realize d high beta profits先. 多d cash睇位入黃金/石油. 東京躺著都中鎗. d 奧運股, NKE有貨, 今個星期可能串通道底stop loss

標普期貨跌差不多3%

增持
每次調整3% 要買貨
信政府 不要怕

美股通常殺倉跌得好快，但係升就好慢

D金又升。另一邊啲油都仲未有力幾年前浸浸好似話過唔like貴油，今日啲油仲未返到2018年

無事

係時候回一浸先

我本來睇3月 4月先跌
不過諗唔到 現在就跌
應該短線幾個星期，都不能去返最高位

投票
三月
會升 去返高位
會跌 破低位

見到美股post有巴打話IB入唔到，
估唔到IB有時都會死
利申：用TD

FT都好慢
入爆曬貨 開心

審判日咁快就到

我已經知錯喇

我仲有冇機會上天堂架？

有 三四月會升返上去
五月後先真正調整 10%或以上

點解？

其實外資（美資）上年5月已經開始離開中共國
估計一年走到既話 其實今年4月 應該走得7788！ 中共國供應鏈應該會消失哂

你入返貨？入左咩

IB溶斷 反而限咗我冇平倉 好彩
原本我心思思想走少啲

FT 頭先盤前融斷左
CS 11點時融左陣

IBM 同埋windows XP
美股 可能學香港WFH
所以買定先 打底
老人股好硬 未到價
SQ V都有入
長債ETF 減倉至10%

10年國債債息破低
So sad

已經穿左50MA，但短期趺到掂緊boll底，今日應該唔會再趺太多，雖則2.5-3％已經好多
SPX上次穿50ma已經係2019 10月中，個時要落到150MA先有番支持。
1）短線睇test3215－20. 睇下今次retrace個low會唔會破底
2）中線大膽預計會retrace番落150MA/200EMA，大約3100點
不過就算落番3100個uptrend仲intact，只係因為11月以黎升得太急

環球既資產分佈
放係美國太重（佔既比重太大）
最近我都有念過
物極必反
基金佬會重新分配資金
中共就算啦

第二季
英國 澳洲 日本 韓國 可以等平價貨

這是我自己念法

The night is young

上次個底係美股大恐慌
好似調整左足足10%以上
今次連30年債都破

無錯 同路
但我覺得未必試150/200EMA位
今次回得太急
FED會減息

美匯回返少少，趁機入少少貨

漸進式下跌

點解咁確定要三四月先會升返上去呢？

總統大選都未開始

跟住會唔會有可能一路跌到今年年底？

美股跌得急 洗一個月 就升返轉頭
當然大選年
有波幅無升幅
破頂不是問題
（睇埋今日收咩位）

咁快入哂貨
跌多幾日先

有部份係轉倉
仲有25%現金
SBRA倒升
老人股幾勁
想買多注都唔得

老人股平行時空咁

如果本身揸住20%TLT
呢一刻再入啲避險股其實係咪無乜用

定留返啲cash算

d老人股都係老人hold住，佢地有咩大風浪味見過

QQQ

都係低收

最多 跌多下 短線夠本
無事既
加多句：現金買無所謂 借錢就不了

238蚊入
入完急插至今

出左業績，沒咩特別
我反而睇好SQ
SQ明天出業績

同好

琴晚減咗SQ 留低最尾1/3注睇業績

參加功能組別只會射走美國既agenda! 即係鳩做！

今晚睇黎起碼回返1%

最好2%

所以佢地自打嘴巴

連登太多小朋友，太信犯民

美國期貨pre-market 跌返所有升幅

又心急左

同你一樣睇法 而完係食埋果少少水 落少少注 5月就大手入貨

今日操作：長債轉短債
五月 我準備入錢去買貨

準備開戰

反彈沒力，都係好似想跌!

跌多D 等入貨

無力彈,係咪清一清倉好D?

真係有機會落到MA150

仲諗住博佢升 唉

點解係睇5月跌？

中左止

係好彩唔多

same

巴打，請教下你點解係睇5月跌？

本來上星期想put 不過最後沒落到
現時睇好似2018年個一下大跌，等反彈！可能之後會跌

短期小反彈 彈完再插

等form base算

聯儲局（aka. deep state) 企硬唔減息（住）—》 繼續下插？

係我覺得會有一下反彈100點左右(標普)

美國4月就會有疫苗臨床實驗
美國會再開中共波

天滅中共

今晚出美國new home sales, 如果真係弱過預期就要再減磅仲有睇住石油庫存, 石油如果再跌就返去18年底.

今晚個rally如果上到3120就入put。

未到150MA唔long新貨，長渣就扑暈自己唔睇市

利申：蝕到入肉斬倉斬到一頸血

D油未出已經頂唔順
睇怕都冇咩料到了

期貨現時都3100
快到爆

我係高登買左mask
我覺得連登太多小朋友好難討論

高登而家得返廢老廢中

我都差不多30

再跌

想問一問點count no. of trade
如果一隻股我分兩次買入，三注去賣出，咁應該當我close咗幾多次trade

睇完覺得得其中一個case
唔夠完滿

返工做對沖
努力OT

沒咩反彈

最唔希望出現

博3月頭反彈 1%-2%

唔彈一彈上 點繼續跌

大家都睇在眼裹. 班上層資本一次又一次賣本土班下層平民. DLM

但現時居然叫人去玩功能組別

呢下真係義士變condom啦

好老實，我信美國政府多過香港人

真呀
下下一上到位揸大旗, 又有邊個夠膽夠定力, 破壞架構, 下放權力呢. 義士又變condom. 可唔可以真係攪革命, 班建制B隊真係偽君子. 真小人退場, 偽君子就上位, 屌

Missed sq

睇來好快到3000

丹麥豬有冇上市 想買

所以根本沒辦法可以有高效既discussion

美匯回落返唔少，可以試下入多少少貨了

巴打點睇SP500提前到MA200
有d忍唔住手入左第一注

200MA都冇支持？

短債跌得好急

200MA好似沒力反彈

所以有時真係唔知點討論落去！
只能夠靠美國

前兩晚好彩無咩心機睇市，唔係真係手多多入左貨
3020／200ma（差20－30點）我視為同一組既支持位
200MA位我今日岩岩入左第一次貨，我睇好3020呢個位會平台一排先。

+1, 我都開咗credit put spread

今次既肺炎令到醫療系統over run，破壞其他國家既醫療系統同經濟！
我相信呢個係中共既超限戰
即係話中共故意投放病毒

就算我蝕錢蝕到去撈七仔，支那因為武肺仆街既話亦唔介意

巴打小心因為佢因為oversold太嚴重會夾番上100ma
但如果而家short covered call又太遲
建議可以加貨 average down cost
跟自己選股準則黎買就無問題

期貨睇到3010添啦

如果係咁支那都真係諗到好撚deep，但我覺得佢係真係控制唔到多，都出埋封城都係散播到依個境界

反而其他國家我覺得太信中國，even worse WHO根本有份誤導其他國家

同意
最重要大劣收鋪
美國佬要做野啦

係 可以加貨

其實今次有沒機會係etf bubble
virus 只係triggering mechanism ?

呢本我睇咗三分二...努力緊完成埋佢

打後好廣告feel
睇一半都得

重有Paypal都唔差

不過真係跌得好勁！美國高息債同中國債劵市場都唔係好得！應該有排跌
11月大選前，可能先係買入美股既最好時機

我反而想put A股,但唔知點put好？

都唔知中共仲有幾多錢去頂個A股

我現時都係現金多！之前有d call同put 有損有賺，拉返都係輸$1k USD

坐現金等佢跌到搵到個底先算！
真係唔知個底會去到邊

路德 : 美國股市今日大跌1000多點，為什麼只有美國人知道了疼是滅共的必要條件之一？為什麼說形勢發展已經逼川普總統只能快速滅共才能連任？
00:01:35 老江: 1，全球股市下跌，香港恆生可能會跌到半年以來的新低，正常反應。 2，光大信託兩億債券再次違約，理財產品全是騙子，房地產到3月有償債務將達到330億元，屆時將有80家面臨破產。 3，國壽安保基金發售被搶購一空，就是為了償還到期債務。綠地集團要發行180億公司債。億達中國面臨3億美元債務違約。房地產公司一個個倒下，下一個就是銀行。現金為王。 4，昨天提到了小行星的新聞來自騰訊網，評論讓人心寒，29日的小行星將離地很近。紅袖箍、老兵上前線抗疫。奔馳捐款3000萬遭辱罵。
00:09:07 路德 : 美國股市今日大跌1000多點，近日美股大跌，跌掉了川普上任後上漲的38%，很多粉紅激動了。有些海外CCP控制的自媒體唱衰美股。美股大跌對美國、對川普總統、對CCP是好是壞？
00:10:14 老江: 1，美國10年的大牛市，除了有川普總統執政，奧巴馬的巨大政府採購和泡沫也有巨大原因。 2，這一波上漲，發財的是盜國賊和華爾街大鱷，老百姓和中產沒有掙到錢。 3，健康地擠泡沫為美國下次經濟再次騰飛有好處。等待3年抄底美國股市。美國股市下跌，讓CCP綁架美股打擊川普的能力下降。讓大家看到，與CCP勾兌，不與CCP脫鉤，就沒有好下場。
00:13:38 路德 : 1，我們節目12月24日送聖誕禮物，2020黃金大漲當時是1400多，現在1600多。 2，美股100%下跌，但最擔心11月6日投票，11月4日大跌，那時候川普就沒機會了。 CCP控制700多支，總計弄控制上萬億美金。 3，從2017年這一輪股市上漲，普通老百姓沒有收益，CCP通過各種方式、影響川普身邊的人，讓川普下不了2020年滅共的決心。讓川普總統先弄經濟，連任成功後再滅共。 “股市總統”股市下跌了，川普徹底放棄股市，只能滅共。現在股市還很高，不能抄底。
00:17:41 老江: 1，現在確實高，下跌調整3個波段，3年調整期，要看冠狀病毒的未來影響。現金為王，準備三年臥薪嘗膽，應該能忍得住。 2，黃金橫盤原因，大戶割肉補股票市場的保證金。美國是自由經濟，在適當時候均值回歸，鐘擺效應屢試不爽。但CCP、香港股市是電腦操控耍流氓，不能賣只能買，身邊沒人賺錢。 3，別想股市了，先買物資活下去。
00:23:21 路德 : 斷線，重新撥號。
00:24:15 路德 : 1，所有的球都踢到川普腳下，CCP的大外宣已經開始造謠了：說CDC檢測試劑盒不夠。說加州8400人檢測33人陽性，試劑只剩200個了，大量攻擊針對美國政府。左派媒體開始大肆攻擊共和黨。 2，美國疫情一旦進展下去，對民主黨最有利（大政府+高福利）民主黨票倉就大增。川普如果沒有行動，就必輸。
00:27:29 老江: 認同路德先生。認同川普總統連任沒懸念，CCP與美國反川普勢力合謀，就算用疫情能夠打擊川普，但6月4日之前CCP已經自身難保，何況川普總統身邊還有蓬皮奧、納瓦羅、班農、奧布萊恩特等鐵桿幕僚。
00:29:00 路德: 再牛的政府，遇到這種程度的疫情，也能被挑刺。
00:29:35 老江: 刮颱風冰雹，網絡不好。
00:29:57 路德: 1，攻擊你的醫療系統，讓你的醫療系統崩潰，會造成次生災害。如果醫療體系沒有崩潰，這個病毒對於大多數人來說，早發現早治療問題不大。年輕的醫護人員，在高密度的病毒環境中，高強度工作等，很容易感染。現在來看，導致死亡主要以並發症為主。 2，武漢的醫療系統崩潰了，比如有人需要每週透析現在去不了了，突發心髒病去不了醫院，封城策略、人道原因死亡。 3，美國的人道救助、醫療體系沒有崩潰。美國80%的基礎藥物來自CCP，包括阿莫西林、阿司匹林等基礎藥，這些藥美國不是不能生產，中gong國用低價傾銷的方式，控制了藥價。這是市場原因，不是沒有能力。 4，生產口罩問題，也不是技術上的問題，美國不生產因為之前中gong國生產的太便宜了。現在誰也不敢在美國投資生產口罩，因為現在投資了，剛砸了錢建了生產線，中gong國又給你運回口罩了，這錢就浪費了。所以今天盧比奧和美國議員談一個法案：只能在美國採購這種低端產業鏈的產品如口罩。如果沒有這個法案，CCP立刻低價傾銷。這是現在補得不到中gong國採購的原因。 5，彭斯正在通過，美國緊急醫療採購的議案，關鍵時刻就不考慮市場因素了，直接投資解決，不依賴中gong國。美國必須進入戰爭狀態。
00:37:56 老江: 1，中gong國口罩價格低，因為環境污染、低人權工作環境，壓榨中國人給盜國賊集團掙錢。 2，911的時候，布什總統成功連任，兩黨必須聯合，不能搞內訌。只要將病毒定義為生化武器，CCP向人類文明宣戰，這種情況下，全世界找CCP算賬，川普想更CCP做生意都不行了。潘多拉盒子的一部分。
00:41:51 路德 : 1，參議員喬治·霍利新立法《醫療供應鏈安全法案》：將幫助確保美國不會出於依靠中國來獲取我們的藥品或抗生素的局面。這個法案一旦通過，便宜的產品也能在美國生產了，醫療方面就能徹底脫鉤了。 2，CCP的禍害遠超蘇聯、帝國主義日本、納粹德國之和，CCP一定會進攻美國，美國股市下跌回頭查背後也有CCP的黑手，中國第一波就要打美元霸權，區塊鏈貨幣已經出來了，到時候會忽悠很多人投資一直狂漲的“數字貨幣”。 CCP的超限戰是一系列的：媒體戰（英文大外宣行動起來），輿論戰、美國政客中的沉默力量，金融貨幣戰開始反擊了。一定要讓美國人覺醒，美國醒了才能有巨大能量釋放。姑且讓中國剪剪羊毛。美國人疼了，到時候再出手。
00:46:39 老江: 1，CCP放出病毒後，把自己也禍害得差不多了。無論超限戰的任何方式，都沒有任何勝率。 2，文貴只要在“常委群”裡放一點消息，ccp很快就會知道。現在戳穿這個渠道，因為CCP已經無法翻盤。哄著偽類玩，就是讓他們覺得自己很厲害，這幾個人就能牽制住爆料革命。讓對方傲慢和輕敵。偽類的歷史使命完成了。
00:50:01 路德 : 1，美國各地的疫情，查不到原因，肯定會各處放，CCP也不會承認。想一下子摧毀美國的醫療系統，然後製造恐慌，然後用美國潛伏的力量，（福建幫、美國人有槍）製造內亂。屆時，大政府高福利的民主黨起來。 2，川普不可能藉助經濟了，3天跌掉38%了。只有滅共，公佈事實，宣布滅共。但CCP也準備好了，如果要求檢查實驗室，CCP已經毀屍滅跡了。一定這樣才能解決所有問題，也許因為這一把，美國進入社會主義。對於美國來說是生死存亡，招招致命！ 3，川普被束縛，想要解綁，只能用軍事！如果關鍵時刻，中美劃江而治？讓美國退出亞太，是否有這個可能？
00:55:29 老江: 1，潘多拉的盒子打開了，無差別的傷害。美國要在洪水到來之前，將可用的資源搬上諾亞方舟，美國是民主高效率國家，現在有條不紊。美國人對疫情的準備很務實，沒有慌亂。 2，911時，美國人排隊，日本海嘯核電站時，人家也排隊走。 3，打開了潘多拉的盒子，CCP會將自己玩死。美國的三權分立，就是諾亞方舟。
00:58:33 路德 : 1，川普會否談和？一戰二戰都沒有在美國本土進行，這次戰爭到達了美國本土，特洛伊木馬已經滲入美國的體系，現在看美國的體係是否能夠經受住打擊，現在擒賊先擒王，迅速拿下。 CCP沒有那麼複雜，根本不像伊朗還有宗教，CCP就是幾個盜國賊家族，不存在共產主義信仰，體系看似緊密，實則鬆散。 2，一定程度上來說，股市下跌也是好事，逼迫川普總統動手。川普可以隨時下令，從對蘇萊曼尼斬首可以看到，川普有大心臟，敢干！
（下轉評論區）

ling

如果用put 唔一定賺到，因為個IV price in左好多個 price movement
我覺得預好止損位，咁你可以short既

而家直short先賺到

或者short個時沽埋期權

你意思係vertical spread?

用期貨期權做一個組合，如果IV有勢回跌就平咗個組合佢

明白！即係沽期貨，但係低d既行使價 沽一個put?
博IV 跌，同時博期貨跌

博期貨繼續跌，IV繼續上升，但食時間值。當IV開始回穩、個市開始彈就要平組合。

A股政府嚴密控制
政治市 唔好亂黎
巴打你有信心？

係 到出第一季業績就知

老實講中共玩到咁大
老美 世界大國會點？
經濟上
美國影響仲未睇到
美國都仲有減息 QE
歐洲無野好做 再QE都無用
香港暫時唔算大影響（中共頂住）

香港只係多左放no pay 減人工
未算有大量結業潮
好多公司死頂？頂到六月會無事？
今日食野 旁邊女士仲講緊買多層樓
一開二大法 咁有信心？
衣幾日大跌 都無左1X%
又係時候 反思一下
仲有20%錢 15%債 可以加碼買貨
唯有 每5%一注咁買

我打算遲少少先short佢，等佢就出第二季gdp嘅時候。日本上一季gdp負增長，如果取消埋奧運，應該幾好回報。

IG睇到60%人long 標普
睇來都係不要博反彈住

我覺得等多半個月，睇下先！

沒，所以都係不了

果60%人係想搏熊二果種短期反彈吧

今日收有機total 趺20%

跌到大部分人知驚為主
彈番上去之後睇下多唔多人覺得熊市已完

保持樂觀 可以睇吓巴老

人地有幾千億
下星期復工
返工對沖

急左d
我現時等美國fed三月

現時其實同1987年沒分別
個幅度

184$ msft
等轉升勢先溝

如果熊市一年 keep住月供 諗起都爽

CNBC吹緊今年會減4次息
但係咁托市唔係辦法 可能順其自然由得市場調節 會更好?

[反對與支持者請入] 進攻功能組别嘅Q&A

#56 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

10年國債價格大升

今個星期完全無想停跌咁。今日德國失業人口由估跌變勁升。歐洲大爆炸。下波，邊區有力彈起先呢？

真係唔知
英國 美國領頭定 亞洲？
我覺得前者
我都坐左75%股貨
但有信心 同埋唔等錢洗
慢慢玩～

日韓有排衰
大劣就算啦

不過保住份工要緊
身邊朋友今日收到大信封
咁快就炒人

如果係大爆發
熊市60%跌幅
佢減息 只會造成反彈
越彈越落
一般都要3-6月時間

祝近期買樓既人好運

其實真係任鳩佢UP，佢想跌就話肺炎嚴重，佢想升就話控制到冇事

我覺得要多現金同儲糧食

我諗跌到3月
睇下3月 標普可能跌到 2700
現時完全係殺倉

中共同港共既感染data 一定係假！
韓國同歐洲既疫情計，加上中共不停起來醫院

今日仲女友去買貨

睇下復工既新聞

藍屍廢老信到十足
話大陸無事了
人仔 A股頂到幾勁
如果唔頂住 2200點上證

Warren Buffett在2018年底暴跌前，他還是持續買進股票的說法，大盤爆跌20%，如果投資人只持有10%的股票，那整體淨值其實也才虧2%，真正會有問題的是，投資人持有100%承受暴跌，那淨值就會重創20%，不要期待可以在最低點或局勢穩定了才進場，眾人都能感覺到的局勢穩定，基本上也沒有便宜的股票了。」

Warren Buffett接受CNBC專訪時指出，投資人應展望於公司10年至20年的時間並專注其盈利能力，具有前景的公司才能使股票表現良好，而且中國武漢肺炎疫情爆發並未改變他觀察長期前景，Warren Buffett認為病毒是令人恐懼的東西，但長期投資人不應受每日的新聞頭條所影響。如果著眼現狀，股票所獲得的收益多於債券。

2018年8月底，CNBC於Warren Buffett生日當天的訪問他，訪談如下

Becky Quick：你認為現在不斷創新高的美股，是不是很貴？
Warren Buffett：如果你跟持有30年公債相比，那麼持有一籃子的美國股票30年一定是更好的選擇。這不是說明天或是明年股票不會下跌，而是30年後你回頭看，將會發現股票能每年多給你3%的報酬。

Becky Quick：我會這樣問是因為當我在播新聞的時候，總是持續的告訴投資人美股再度創新高，而那些坐在家裡的散戶大概只會覺得，天啊！我又錯失機會了。上次我們聊天的時候，你說你還在買股票，現在你還是在買嗎？
Warren Buffett：其實今天早上我才又買了一些股票。當然，我希望買得更便宜一點，但是從我 1942 開始買股票之後，不管哪一黨執政、誰當總統，我都會買股票，我一直都不知道什麼時候是買股票最好的時機。

Becky Quick：你的確自己都很喜歡股票，最近蘋果創新高，也變成了波克夏的最大持股，你還在持續買蘋果的股票嗎？
Warren Buffett：我也想買便宜一點，所以一開始買之後我就以最快的速度持有越來越多的蘋果股票。我不怎麼擔心下跌的風險，因為只要一跌，蘋果就會買回股票，假設買個10%，我這個股東的權益就會提高10%，這是相當有利的。

Becky Quick：有不少人覺得蘋果的趨勢呈現了一場新的泡沫，你怎麼看呢？
Warren Buffett：這我不清楚，我對蘋果下一季或是明年營收會成長多少其實不在乎，我只知道有很多人依賴著蘋果的產品過日子，而這樣的生意就值得創造一大筆財富，也許賣出更多的新手機是很棒的事情，只要有人走進我們的賣場，想買一隻 iPhone 卻買不到，也不想買其他替代品，那就對了。iPhone 對個人來說，其實已經像是水、電那樣的公用設施了。

Becky Quick：之前你說你和蒙格決定不再根據 120% 的淨值來決定要不要買回波克夏的股票，再說完這些話之後，還有買回股票嗎？
Warren Buffett：我們的確買了一些，我和蒙格都覺得如果有價值的話，不需要被一個框架綁住。

Becky Quick：你剛剛有說到從你的生意裡面看到許多成本都在增加，而Trump則推文說聯準會不應該再升息，你認為呢？
Warren Buffett：我相信聯準會主席會做最正確的事情，他對總經比我更懂，也許人會犯錯，我也會犯錯，但是就我的觀察來看，聯準會大多都是在做正確的事情。

MPF indexing 美股

到底未？尾市SQQQ比佢夾左野，走左一部份

我覺得睇3100 星期一尾市
個人覺得現時最好坐美元 做下定期算！

今次係中共用疫情玩超限戰，好快會玩到金融大戰

睇下今個星期一，二，三反彈成唔成功!
如果唔成功，應該都係跌到仆街

又要睇下期黎緊點走

大家都係等運到

我諗如果真係反彈成功，好似2007年咁，跌完，炒上最高位
就可能會短線博一d 相對強度高既股票，例如SQ
留意下Relative Strength 較好既股票

講個故事你聽

我買MSFT有25% profit
一個星期冇哂

忍痛100% stock 蝕賣60% 調倉TLT
risk off

msft高位冇左15％者

190去到153

睇漏左，不過就算係跌左20％都冇唔駛驚，基本面冇變質既公司長期都會升返上去，你肯耐性坐同克服到人性恐懼，將來睇返今日就會多謝今日既自己，最怕panic sell俾大戶驚窒，我已經見有到d谷友話自己星期五panic sell左係低位。。。大戶依家應該慶祝緊

反彈幅度決定一切 對吧

係 但如果真係bottom 起碼都要返一個月到

但唔肯定岩岩呢波係熊一定係熊三
如果只算係熊一 黎緊呢波熊二或者都有睇頭

幫你補返條youtube preview

youtube 係用link 就會自動有preview 唔使用圖

原來硬膠巴改咗

所以睇定d

我只係記得死去既義士 希望要取消功能組別

黃線機會大

你睇公海幾多分化捉鬼
又推人送頭

所以連登真係

襟港紙換美金
生活費 都唔留係戶口
襟哂出嚟
老強就算喇 都唔知有冇六十歲命
放哂係北美基金
只支持黃店

中共想借武肺走trade deal數 刻意誇大武肺殺傷力 當然中共呢招快要成功了

意思係如果其他盟友個個嚇到封關 停乜停物 經濟一定會差
吊返轉就係比壓力美國唔好再打貿易戰 希望美國頂得住

同路
抗爭唔係一時之間
係長期戰
換美金 黃店

我老細近排買樓

中共內鬥

，

一月尾6000人
而家80000人
下個月咪80萬人

我覺得好多人有信心對樓市

二十尾就要計劃咩興

禮拜五認真研究下，好多科技股低開都見到支持，所以禮拜五反彈都合理，應該會彈多一兩日再定後向

睇多幾時先
雖然有部份股不跌反升
黃金 公用股 都跌
（我成日覺得 跌市既尾聲=公用股都會跌）
十年債息低到咁 都有影響到未來前景
反彈 會去到邊度？

我覺得反彈左 之後會跌 到年中
大選前，可能會上返

大浪？會唔會落返22000

我自己睇就係3月頭反彈 炒減息嘅消息 放料話而家係整固唔係跌市 之後5月就大插進入熊二only

唯有觀望一下

郭生話美國同全球會同中國decouple
美國會大力制裁香港，港元玩完

咁減息前買牛
減息後買熊

上星期五已經放左啲淡倉同 TVIX，今個星期有機反彈，但真係要視乎美國抗疫情況，彈唔起更大濟

因為熊三應該係萬馬齊暗 無一倖免
依家又未到咁嘅境況吧

公用股(D）既股價
巴打你講既無錯 熊三咩都死
其實每次既調整浪 都有次序
多數出現公用股跌及之前領跌股有跌唔落既情況
應會有反彈
同意 熊三遠遠未到
再觀察

下個月要去換美金

燒山話歐美倉存用到三月底就用完
可能會被逼停工
世界供應鏈大混亂

所以美國先用國家安全法 將產業鏈返回美國本土 事實上上年外資廠商已經走左好多，我覺得年底 應該就會完成

咁就睇好戲
美金is king

美匯長升又唔係好事，股市會受壓

對比人仔 港幣黎講
美金相對安全

其實無計
結婚後唔通分開住咩
租樓都要承受加租， 幾年搬一次樓嘅開支

最慘係 業主賣樓 可以趕你走

遲下無咁多時間上黎連登
準備瘋狂OT
巴打們保重身體

有錢就買得嫁啦
自住怕咩

講左，不應該係用呢個appeal
相反，應該係將普選同特殊地位掛勾

Q1. 進攻功能組別和找美國幫手爭取真普選沒有矛盾，各有各做。

A: 雙真普選是五大訴求的重中之重，我們是要廢除功能組別，而不是妄圖在已崩壞的體制內作出改變。

人權法已列明2020年立法會有否普選是判斷香港是否有足夠自治權的指標之一，而功能組別正是這條法案會針對打擊的制度。若然沒有普選，美國是可以制裁港共官員及功能組別候選人，甚至撤銷香港獨立關稅區地位的。貿然進攻功能組別，豈不是自廢人權法？//

這裏已經講左兩個廢除功能組別的做法，來硬的，盡地一煲，就係如果2020無雙普選，撤銷香港獨立關稅區。
溫和一點，玩持續抗爭的，就係要求美國對所有功能組別議員/候選人列入制裁名單，這樣香港民主派專心參與直選。全力杯葛功能組別。
0
0

香港都係

睇下反彈到星期四 之後睇下會不會跌

SQ沉晚跌，但個大市上
SQ 提升盈利預測

但係我覺得個市未跌完，可以放入watchlist!

可能係d折舊，員工費用個d!
要睇attachment

BYND 睇圖我唔會買

我覺得搵另外既股票 睇下好過！
例如：我#572個個回應

STNE頭先留意到但無入反而入左BNTX，見佢波動更細可能慢慢升上去

點解無啦啦彈幾百點

FED即時減息 (50點子)

Federal Reserve cuts rates by 0.5% in surprise move to combat coronavirus

........

好突然，估唔到佢

唔聲唔聲自己走去減

咁可能真係覺得前景好差，先會減！

美國開始要將好多既產業，永久搬離中共國（中共國既政治風險太高，加上預期未來既政治，軍事衝突（香港－政治，台灣，南海）升溫！
仲未計美國一定會搵機會報復今次既中共病毒超限戰！

不過產業鏈搬離中共國，其實對美國來講係好事，只不過要面臨一個半年到一年既陣痛！

所以長線MPF一定係keep住月供美股

Mpf今日轉國際債券諗住搏息口 依家都唔知會唔會變左入貴貨

減多次都唔出奇
10年債 去到1%樓下
之前 長債轉左短債ETF都執到
再減息我就賣曬債ETF
轉去有穩定現金流既股
如果轉返幾年前既低息環境
穩定高息股表示幾好

公海美股post 爆1001既速度
好反映到應否入市
輸左錢 努力返工做對沖

你覺得美國會報復？
經濟影響太大
我估佢未必會敢做

差役當街綁架市民

可以解釋到被自殺 被跳樓！ 差役殺死人

會報復
美國連當年日本都敢打

超限戰

點解債價升隻hyg仲要跌既

因為高息債其實同股票好似

風險資產
所以都會被洗白白
參考2018年年尾

超級星期二好似拜登領先

唔好又夾死Bernie
等睇民主黨又話trump私通烏克蘭

加州係反侵大聯盟，佢地主要都係投Sanders，如果Sanders出選，似會吸到唔少左翼的票。

國債炒到好似科技股咁

橙色定綠色？
大家點睇
綠色
橙色

黃
彈反上前高 穿頭破腳
兩頂回落

偏向黃色試雙底

圖入面得橙色，綠色，紅色

橙色

老實講我好唔信白兵嗰套，雖然佢反駁到功能組別唔work，但亦都說服唔到人地點樣靠美國，講到尾又係信念

因為你沒睇國際政治 睇太多左媒 所以先不明白點解着國會有行動

送子彈俾美國行動

係，如果美國幫手係最好，但如果乜都唔做等人權法其實咪即係等運到，議會只不過係寸土必爭既野，唔係話我地去玩就=認受佢

如果贏左既，咁政府推乜垃圾議案全部ban鳩晒佢，或者立會自己排次序審議，咁照樣可以take advantage:

第一，佢無可能下下用緊急法過議案，變相佢寸步難移

第二，安排議案先後次序仲可以避埋啲民生議題，收埋淺藍兵

第三，向美國展示黃依邊係大多數，而依大多數係否決緊行政會議

有時間就睇曬乜嘢人有資格投功能組別
淨係加入公會/建立公會/開間舖要最少12個月
已經收左9成入皮啦
睇完再同我講點贏同數過半數議席俾我睇
唔好淨係識口號式咁叫人進攻
進攻功能組別只係一個假希望
拖延香港人俾時間中共翻生

沒可能過到一半
你不是designers 既公會

（轉載）十問「販民國師」沈旭暉：如何保證飯民加入功能組別會消滅功能組別，而不出賣選民？

選立法會同其他行動係可以並行，根本唔存在拖依樣野，選區議會前一星期咪又係黎明行動進行中

其實贏到過半同贏唔到過半個情況係一樣，香港人繼續示威，所以睇唔到否定選立法會既必要

反而我比較唔清楚係人權法直線去雙普選，咁個過程係要點做

首先要呼籲美國將HK special status同普選掛勾
沒普選 就沒HK special status !有沒泛民提出過？

你地泛民沒

叫人進攻功能組別選特首堅係異想天開
個難度大概係叫印度佬唔強姦一樣
基本法寫到明特首權力大到可以解散立法會，就選俾你選到過半數，甚至2/3，你啟動議案？我聽日就解鳩散你啦屌
唔係你估幾百萬幾千萬軍費有乜野用？
仲有大大大前提係選咗班販民入去，佢地真係肯做野（先算啦）

我知連登仔會話乜鳩本土優先，你望下區議會張list，咪又係販民壟斷，莫講話本土選都冇得你選，到選舉販民一定會開恨turbo抹黑本土，你望下當年補選劉慧卿點屌連登之神梁天琦：
俾你班扮盲連登仔望下啦，個個舊聞唔走去讀又話分化撚又熱狗又剩，知你班懶鳩唔會走去做Research：

結論係：屌你啦沈教授，你兩個難題已經解決唔到，第一係要販民真做野；當我壞心眼，佢地真係過2/3議席而又做野，第二係特首以至中央一句說了算，一係話否決議案甚或乎解散立法會，你又吹得佢漲咩？

到時你又會話：到時國際會有定論啦。我屌啦！要制裁一早做咗啦！距離2047年仲有20年，下一屆立法會到2024年，失敗咗又俾你班販民拖多4年，香港人已經俾你班販民拖撚咗30幾年啦屌！仲有幾多時間？？

飯民會唔會再出賣香港人真係保證唔到，因為老個班飯民跟本避執政能力都無

我自己睇跟本雙普選都只係偽命題，因為中共既眼中異見=要獨立，既然佢咁label就唔會有制度內既真雙普選，所以的而且確，進入制度係無撚用

可能我能力有限，淨係睇到要有真雙普選要由香港人一己做晒既只有真係內戰式咁推翻政權，咩國際關係個啲咁本講經，以阿衝突咁大單國際都Wfc, 除非佢都有得分。而香港去到內戰咁，就真係會影響到其他地區既利益，先會插手，但無可能咁開波法，8成黃既都無諗過要咁做

既然上面唔work只可以用任何方法加大香港既動盪情度，咁除左可以向政府施壓，仲可以影響到國際間既利益。入立法會唯一目的只係另政府停罷，再加大政權既壓力，同時提醒外資香港既政治風險愈黎愈高，分分鐘係加速美國審視人權法既一環

下面回左對進入制度既睇法，始終覺得選立法會只係其中一種手段，但如果assume左飯民會出賣香港人咁無得好講，雖然的確要提防提防

呢個不是assumption ！而係事實！

You are fucking idiot

我知過去係點，都知梁游被DQ幾多人講「抵死，未坐穩就玩野，累鳩埋長毛佢地」

只係去到要打大佬既時候，無一方勢力可以憑一己之力打上去，唯一可以做只有互信

NVDA相對表現真係不錯

FA 層面, 大家都睇唔好後市. 連NVDA個cash pool 都咁大, 都唔買d中小型公司去為之後既growth落注......連巴老都入index etf......strong hold cash又輸俾大市. 老散用momentum應該入多d金? 同reits? Cash (flows) is king

金真係不了，實物冇息硬係差啲

撚下金幣當收息，望住楓葉幣當去左美州旅行

Gold我就不了！
沒息收，除非你covered call 當收息

Reit啦
低息環境
跑得幾好

係 金無用
儲糧仲好

依家跟老巴入達美航空係咪不智？

長揸驚乜

係不智, 佢個cash pool咁大, 但係買得咁少, 油一彈就GG了. 太多cash就跟佢入VOO index etf好過.

依家似乎呢兩條都唔係

似橙色，跌得咁急點都要回試去築底

大家有留意的話，我所指的「美國線」並非盲信美國，或者甚麼也不做，坐等美國救援。具體有兩大方向：

(1) 政治：表達清晰立場，並非漁翁撒網式的「國際線」，而是肯定地投靠單一國家 -- 美國。傳達堅定的親美(Pro-America)立場予美方。

(2) 經濟：推動美港貿易(US-HK trade)及美中貿易(US-China trade)，主動保護美國利益，並突顯香港的國際金融中心與及美-港-中貿易中介的特殊地位。

要努力推動以上兩點，加上美國和香港之間在價值觀上的契合，才能更保證美國《香港人權及民主法》的徹底執行。

可惜，要做到以上兩點，並不容易。第二點經貿問題，在香港除了商界人士，一般政治人都不太懂。第一點呢？知識份子普遍有點左翼，很多在潛意識都反美，加上大中華民族主義情結，不想做「假洋鬼子」，要做到親美，很難。

國際關係專家亦指此路不通，雖然內裡邏輯和親中派甚似（即係"美國佬只顧自己利益點會真心幫你吖”之類的tone）。但專家始終是專家，即是等於假如我話某人有或者沒有精神病，你也是很難challenge我的。

事已至此，要在公共層面推動美國線，好像已是盡頭，之後就唯有大伙兒走回頭路，回到議會和選舉路線。這就是所謂的「議會吸納政治」，和英治時代的「行政吸納政治」，異曲同工。

幸好即使在公共層面fail，在個人層面未必行不通。我做好我自己的親美工作，雖然幫不到香港，但絕對幫到我自己。身處亂世，當然是自保，「邦有道，則仕；邦無道，則可卷而懷之。」

我諗住買軍糧？
有沒興趣買？

我有睇過KOL開軍糧
巴打有好介紹？

你介紹下

Remaining Patient and Cautious | Cabot Weekly Review

In this week's video, Mike Cintolo is staying cautious and patient as the market is having trouble getting off its knees. That said, the "good" news about this decline (including Friday's mini-retest of the week-ago lows) is that it makes it easier to see which stocks are holding up best, and Mike dives into many names (and a couple of sectors) worth watching--or, if you're aggressive, nibbling on.

之前有巴打介紹一隻Cloud 股票
NET -CloudFlare 原來之前爆左上去

巴打你點睇？ 我見呢隻野仲未賺到錢，覺得唔會升得多

我有係隔離post 講過 但我唔記得有冇係呢度講過

CloudFlare 唔係m$ aws gcp呢類iaas cloud
佢係saas 提供anti-ddos & cdn 我主要係睇好呢兩樣 用量只會加 唔會減
各大av網都有cdn 係爭在用邊間

CloudFlare 會幫啲組織擋政府國家級ddos ie 2014香港中大個全民公投選舉 lihkg 都有用緊CloudFlare 擋ddos

佢宜家有出埋Securities 睇下佢發展成點啦

幾勁！呢d 市場係唔係獨家，定係其實好易入到？

btw,基因分析ETF-ARKG 原來差唔多破頂

ARKG入面有部份既中型股同細價股因為疫情既消息而破頂

【摸魚手扎】金融惡法，誅殺政客（渾水）

剛當選區議員的政治朋友傳來了一單新聞，內容很「金融」，一點都不「政治」，但依然引起了政治人的惴惴不安。大致內容是：

原訟法庭駁回針對證監會就多項仍在進行的調查有關的搜查行動，所提出的司法覆核申請。那是源於多名司法覆核申請人反對由裁判官發出的搜查令，理由證監會依據有關搜查令檢取及持續扣押數碼裝置，並要求交出電郵或這些裝置或電郵帳戶的密碼屬不合法，侵擾他們的私隱權。

不過，法官指出搜查令清楚地授權證監會檢取數碼裝置，又指私隱權並不是絕對，證監會根據《證券及期貨條例》，可要求申請人就載有或相當可能載有與證監會調查有關資料的電郵帳戶，及數碼裝置提供接達途徑，即使有關電郵帳戶及數碼裝置，相當可能亦載有與調查無關的其他個人或私人材料。
簡單來講，就是法庭直接承認可以授於證監會權力出搜查令去查被調查對象的手機、電郵和所有電子裝置，就算是不涉本案的私人資料都可以查。

處理金融相關的案例通常涉及證監會、警察商業罪惡調查科和廉政公署，視乎案件性質。各機構的調查權限、功能和起訴方法有不同。如果是股票相關的，有時止於證監；如果案件涉及的東西很多很複雜，那麼跨機構合作也是有的。證監的調查方式跟大家理解的常識有異，比方說，大台電視劇警察最喜歡說：「依家唔係事必要你講，但你所講嘅嘢，都會用筆記低，將來可能成為呈堂證供。」換言之，我們常理認知的情況是被警察調查時，你是有權保持緘默；不過，被證監調查卻不可以，你一定要講，不可以迴避答案。這已是很大差異。又例如，警方會高調捉人，例如我專欄老闆肥佬黎、李卓人等，捉到國際社會都知；但被證監調查或邀請協助調查時，你是不能告訴人你被調查或協助調查，因為那是犯法的，所以被證監調查就有被特務機構調查的感覺。

如果證監會可以輕鬆查手機或電腦，那麼的確是更方便去做政治清算。先不要以為金融歸金融，政治歸政治，星火抗爭機構是因為洗黑錢而被停帳戶。其中一位年輕人也曾收過星火錢，其後也因洗黑錢被調查。香港無國安法或23條，金融罪就是一項很好用來政治清算的法律武器。

以金融法去做政治清算有幾個可怕之處。如上面所提，你不能保持緘默，必須回答問題。第二，你不能告訴別人自己被查，這點就不必多說了。第三，用政治入罪門面上不好睇，金融罪經濟罪街外人不知就裡會覺得你貪心抵死，自然少了被逼害的政治光環。第四，證監可以用查A罪名的理由，然後盡看所有私人資料，那麼很多資料都不安全了，間接找B罪名的證據。第五，金融經常有聯合行動，你不能排除被證監拿到的資料流給警察的可能。尤其是社會契約和信任被破壞，國家機器壓下來，big brother is not just watching you，他可以做的東西很多。

最近這個法庭結果是很得人驚的，至少政治人要驚，但無乜人關注。一來香港太亂，要關注的東西太多，二來香港政治大多數人都是金融盲，建制派都係。我人微言輕，要講的也講完。

有alternative
用AWS GCP入面都有得買來用

所以其實都係競爭大，沒優勢？？

【摸魚手扎】金融惡法，誅殺政客（渾水）

剛當選區議員的政治朋友傳來了一單新聞，內容很「金融」，一點都不「政治」，但依然引起了政治人的惴惴不安。大致內容是：

原訟法庭駁回針對證監會就多項仍在進行的調查有關的搜查行動，所提出的司法覆核申請。那是源於多名司法覆核申請人反對由裁判官發出的搜查令，理由證監會依據有關搜查令檢取及持續扣押數碼裝置，並要求交出電郵或這些裝置或電郵帳戶的密碼屬不合法，侵擾他們的私隱權。

不過，法官指出搜查令清楚地授權證監會檢取數碼裝置，又指私隱權並不是絕對，證監會根據《證券及期貨條例》，可要求申請人就載有或相當可能載有與證監會調查有關資料的電郵帳戶，及數碼裝置提供接達途徑，即使有關電郵帳戶及數碼裝置，相當可能亦載有與調查無關的其他個人或私人材料。
簡單來講，就是法庭直接承認可以授於證監會權力出搜查令去查被調查對象的手機、電郵和所有電子裝置，就算是不涉本案的私人資料都可以查。

處理金融相關的案例通常涉及證監會、警察商業罪惡調查科和廉政公署，視乎案件性質。各機構的調查權限、功能和起訴方法有不同。如果是股票相關的，有時止於證監；如果案件涉及的東西很多很複雜，那麼跨機構合作也是有的。證監的調查方式跟大家理解的常識有異，比方說，大台電視劇警察最喜歡說：「依家唔係事必要你講，但你所講嘅嘢，都會用筆記低，將來可能成為呈堂證供。」換言之，我們常理認知的情況是被警察調查時，你是有權保持緘默；不過，被證監調查卻不可以，你一定要講，不可以迴避答案。這已是很大差異。又例如，警方會高調捉人，例如我專欄老闆肥佬黎、李卓人等，捉到國際社會都知；但被證監調查或邀請協助調查時，你是不能告訴人你被調查或協助調查，因為那是犯法的，所以被證監調查就有被特務機構調查的感覺。

如果證監會可以輕鬆查手機或電腦，那麼的確是更方便去做政治清算。先不要以為金融歸金融，政治歸政治，星火抗爭機構是因為洗黑錢而被停帳戶。其中一位年輕人也曾收過星火錢，其後也因洗黑錢被調查。香港無國安法或23條，金融罪就是一項很好用來政治清算的法律武器。

以金融法去做政治清算有幾個可怕之處。如上面所提，你不能保持緘默，必須回答問題。第二，你不能告訴別人自己被查，這點就不必多說了。第三，用政治入罪門面上不好睇，金融罪經濟罪街外人不知就裡會覺得你貪心抵死，自然少了被逼害的政治光環。第四，證監可以用查A罪名的理由，然後盡看所有私人資料，那麼很多資料都不安全了，間接找B罪名的證據。第五，金融經常有聯合行動，你不能排除被證監拿到的資料流給警察的可能。尤其是社會契約和信任被破壞，國家機器壓下來，big brother is not just watching you，他可以做的東西很多。

最近這個法庭結果是很得人驚的，至少政治人要驚，但無乜人關注。一來香港太亂，要關注的東西太多，二來香港政治大多數人都是金融盲，建制派都係。我人微言輕，要講的也講完。

Over my dead body 真係死十次都唔掂

香港金融會死係自己手
雖然唔會即死
但慢慢向下沈
高薪職位流失 先係最致命
全城考公務員
政棍食殘廢餐
換美金保實力

日本 台灣 韓國 睇下邊個接手

依家連戴耀延都將法治已死講出口啦，其實應該食住個勢

泛“文“個班沒撚用，沒膽！

肥佬彭講過，香港人唔係死係中共手上，而係死係香港人手上！
呢句真係沒錯

Options: How To Tell What Happens Next?

美國國債10年期債息原來係歷史最低

咁先驚 星期六日仲嚴重左
油價急跌 沙特股市大跌
油價太低 會引起油企破產 攬炒埋俄佬
歐資銀行借左好多錢比油企
大攬炒

我唯有打工做對沖
同時失業潮來臨
香港影響有幾大？
話說地產佬又教人一開二
用自住物業做抵押買多層樓

題外話
今日女友問我
點解要睇債市同減息有咩影響
有咩分法容易解釋

借錢長年期係高息過短年期，因為風險更長，投資者會要求更高息抵消風險。

投資者預期進入減息期（因），短期利率會下跌，就會趁長期利率還高企時大手由短債換入長債，保障收益。所以就會令到債價升，表示實際利率下跌（果）。

佢咁樣講
香港終於要死到直？

油價大跌 沙特玩野 全球攬炒

香港幾時先有失業潮？食花生

Decouple係正確
但話呢個係假疫症 就不太同意
因為呢個係生化武器!中共故意投放既毒

個威力主要係破壞醫療系統！中共攬炒全世界，今年睇來真係百國聯軍 抗柒中共

國屍
香港唔咁認真面對，一早爆撚到七彩啦

香港既data一定係fake
我自己估計起碼一萬人已經感染左！ 但港共為左配位大陸復工，而可能做假數據

我又唔係咁睇，反而香港好難做假數據。

香港係（服務中國的）金融中心，要維持集資能力，必需要有資訊透明度、最主要網絡。係呢個情況下做大量假數據難度好高，所以你見卜港府不斷由疫區運啲高危的港人返來，例如武漢包機、鑽石公主號

都有道理！ 呢個戰犯應該接左order 要故意投毒去全世界去實現中共超限戰

債息跌到爆炸
0.5%都無
好恐怖

真係好有2018年 ,2015年同2008年既感覺

調整30%
再做熊二反彈

等明天早上睇下，最近都係現金為王

今晚贏梗 2K 美元，唔錯

暫時都幾準

政治性質既減油價唔係應該利好咩

依家又唔係經濟差導致需求下降既減價

國師城邦論 係寫得幾好！政治用語好準
未必樣樣同意！ 但我不會懷疑佢既政治判斷
明居正 ，黃毓文都係清泉

郭文貴就令到美國認識到共產黨既作風同行事手法！令到美國有意識對付中共呢個法西斯政權

今年睇來真係全人類圍攻中共既年份

我估係爆經濟差，recession

物流 廠都開唔到
如果歐美中玩多兩個月
應該夠大攬炒
但奇怪既係樓市無咩跌
咁撚硬

睇多2-3個月
失業潮就可能令樓市跌

玩多1/2個月 廠商用盡晒存貨 資金鏈可能斷

買定糧食啦
759買貨

跌二千點
好快跌返到 23000
共和黨接手個位
連反彈都無

過多排
有巴打話物流鏈都玩完
可能香港公司用無薪假取代炒人
其實咁玩法 會影響到全球文明生活
大陸復工不復產
債息反映出（2-3年期係最低息）
希望班 岩岩一開二既業主收檔

如果港航破產
香港銀行會唔會有好大影響？

Supply chain 個impact 一年後就會完！
因為大部分廠都會離開中共國
所以香港公司應該都好唔掂

轉向東南亞?

( 我見隻VNM好似反映唔到越南, 定越南真係無料到?)

樓市慢過股市起碼一個quarter, 因為transaction costs 好大. 你轉一轉身, 個profit會因為transaction costs食左一節. 更何況, 係fixed assets, 一般人放晒current assets去cover leveraged loss先. 要迫到樓市向下要好多factor一齊黎. 仲要港共正苦同法律都係in favour地主. 信心危機先係樓市向下行既主因. 另外銀行基本上除非有destructive upgrade, 全球減息令佢地操作賺錢空間不斷收縮. 香港今日班POPO真係去返6,70年代, 但係老散係咪仲應該供HSBC呢......

越南，東南亞，美國本土

越南股票mama地
越南樓好似好正
睇到收租7%-8%

越南產權有無保障先
共產國家

三星都搞唔掂 走佬去印度

天滅赤龍

開始多人被通知
下個月失業大軍增加
各位巴打
機會黎
藏富於外

今個月月底 等反彈

好慘，被老細捽數要寫文，一寫就選條咁難寫的題目

油價同中東局勢、地緣政治好大關係，本身中東局勢同關美國事，依家重要扯埋俄羅斯，複雜程度極可想而知

不如叫你老闆整個真錢交易户口，個個星期俾idea好過la好似之前爽報個比賽

[/quote]

陳雲：共產黨讓路給泛民共產黨通過，查共產黨擺佈過的錄影，幫共產黨永久消除831的疑惑。
香港人，坐穩了共產黨的奴隸。
在政治上，香港人就不懂得先後次序，總是懶叻。未有合理的民主政府之前，護法運動的一切罪行是無法調查的。你授權現政權去調查，就是幫他們洗脫罪名，往後的民主政府無法在調查了。因為根據普通法，你不能重複調查的，除非將來的民主政府是流氓政府，不守法。
泛民專門幫共產黨洗脫罪名。泛民萬歲，香港人繼續投票給泛民啦。

如果沒這樣講，都不知道！會信左泛民

泛民暗共不滅,港難不止

唉！

不過我相信中共會發動war，到時美軍空襲香港老解，整個港共政府倒台，到時都可以唔acknowledge既

香港老散 最重要比提示
講咩中咩 自然多人睇

唉.......大部份香港人本性

其實好似爽報咁，一萬美元開個户口，每個星期一個trade idea(股票，牛熊，期權）
賺輸都公佈！ 咁就真係有Gimmick

共產黨永遠是偉光正
死幾千萬人都是世界的錯
共產黨永遠是偉光正

IWM原來去返2018年低位

好快美息減到零 央行們做到咁大
應該預計到有大鑊野
肺炎令全世界調整
某程度上可能好事
對香港影響
大家要放長雙眼睇

有同感似真爆

其實睇道指圖 美債圖
好有感覺

做咩都無用 根本無法無天
美帝唔出手
義士被清算
推人送頭
作用不大

我都覺得推人送頭沒意思

睇張路紙，美股聽日應該會升

雖然似初步見底
會有一大升一大跌
震走散戶
一動不如一靜
換美金抵 7.755
又有機會

拿住現金等待
期待trump重手對付中共

人地直接了當寫出功能組別問題

但泛民叫人選功能組別

佢地不嬲今日打倒尋日的我

美國國務院發表左報告，指香港警暴和人權問題十分嚴重！

B隊係咁，未來中共解體，檔案披露條數，大家就知咩事。錢來源，心歸向。銀行體系只要美佬肯揭，又會係歷史時刻。過去廿年，圈到咁疊水既，來源係邊，心照喇

泛民永遠不願意做

其實好多人都有suggestion ,泛民永遠想射走美國agenda

今日又再爆跌
真爆了

睇下2018年最低位 會不會hold到

泛民背後既金主-中國銀行既agenda setting

B隊係香港境內銀行條數, 唔難9up講過去. 要披露加澳英美境外銀行條數先好睇. 依幾個國家有唔少B隊後代同佢地家族資產.
未有依d實際錢銀紀錄, 一般香港市民係唔會想正視殘忍事實, 俾中共操縱AB兩隊撚左廿年. 年年64幾十萬人企係度, 中共望住香港人黎笑.

呢d應該得CIA先知
或者敦文貴（白手套加國安前助手）先會知

大家估標普下星期三跌到去2300點呢？

睇埋聽日先

中共派系鬥爭升級至「同歸於盡」臨界點 | 「透視中國」時事解讀【0009】SinoInsider 20200310

等多幾個月

頂唔順了

跌緊總數 10%，點算好

同路
好彩份工唔會失業
仲可以打工做對沖

多過你

收工，斬倉訓算

睇黎直落18000
一野做完熊三

穿底
直落18000
預底16000

今次wuhan virus 等同偷襲珍珠港
Trump 不論如何應該都會用所有招數對付中共！等睇trump 同Pompeo玩香港牌

+1
好彩買得個小小
返工搵錢同盡量同屋企人食慳返d洗費

家下希望佢盡快反擊
如果唔係11月打後都好大獲

我上星期變左現金，只買存款證

如果睇1987年個市係跌左35％左右，即係今次仲有得再跌

又再跌700 美期

我都有30%債 現金 都可以再買

等跌多d先

如果標普計 跌一半！
都都到1700

哦，咁我明

紫色線係trump第一日上任

如果跌一半，應該去到2015年既低位

其實好合理 係一個底吸機會

Paypal幾硬淨

我覺得現時要搵relative strength強既股票

50:00-59:00重點
點解要爭取2020立法會普選？點解會寫呢個係人權法到

其實已經講左，點解功能組別係鳩做 同係維穩！ 點解香港只可以靠美國施壓！

必須認清事實，中共=納綷

「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最於解決方案》

好似唔多Relative Strength Line仲係高位既股票

半導體(AMD,NVDA)
半導廠商（TSM)
半導體設備（ASML)
仲係200天線上方

軟件股 (NOW,DOCU)

希望守得住

應該初步到位掛？

MRNA 美國用mRNA先進技術開發
美國整疫苗中
現時已經開始臨床測試

最快5月－6月 就有結果！

美國繼續起風

如果q2橫行q3升，投完票q4跌，應該係浸想見到既局面
未有動力顯示回穩，我都唔敢接飛刀
Momentum好緊要

潛台詞 係 咪想走數 二千億死都死掂佢
我知病毒係你地來，再嘈 我就爆出來 整多次百國聯軍

而家有momentum嫁
不過係趺姐

Mid-Term Election Year Seasonal Chart

Pre-Election Year Seasonal Chart

Election Year Seasonal Chart

Post-Election Year Seasonal Chart

(代Post )美股中手 美股分析與推介

記得去呢到睇，實倉操作

放左個好遠既order
應該5月到先個市回穩，牛皮，IV跌返，先成交到！

謝謝匈奴兄幫手推
P牌推唔郁，真心灰機

大家有興趣可以黎小弟FB交流下

goldman咁快睇到咁淡呀, 我手太痕可能月供買小小VOO算, in America I trust. 5年後, 唔會係中國上到位掛.....

我MPF都係full load美股

MPF 100% debt market. 自己唔想去研究d 企業債同國債.....因為好悶, 但係又要做rebalancing.
美國依款超限戰, 會郁到美債信心不過一日有LMT, 我都唔信有國家夠膽放人仔債做主. 有時硬係覺得今日依個利率扭曲局面, 係由QE> 減息=0 >降伏中國, 係成個計劃黎. 美國由一開印鈔機都預左今日經濟局面可憐我依d打工仔

預設組合 97%國際
6成股 4成債
管理費平0.76%
長線抵玩

我60股 40債

今年中共真係想被人圍毆

百國聯軍炸中共港共！真係要諗下香港有戰爭 點樣幫美軍既空襲定位

KTOS咩事跌一半

跌到好似1929年

16k usd本金 只做定期，真係保命

等美軍打爆中共

‪曾焯文 (1)：（中文字幕）為追查病毒來源，看遍武漢實驗室近10年論文；2020年是天滅中共年，聖經十災在重現；香港得益於時代革命 反共者生 |... via @YouTube 啟示錄‬

其實買定軍工 油股
開波打中共機會唔細

有無人留意 ita 同 jets

係咪有人落錯$5？

aerospace小心BA, FA層面BA個問題都幾根本性. 明顯control唔到management問題, 又係ignore whistleblower. 條數真係好差.....upside係BRK 出手買BA, downside係有排先解決信心問題. 我就等巴佬出手, 先好郁, 有佢一齊坐都可以安慰下自己10年投資黎BA好齊巴佬d要求, 係市價問題

軍工股都跌到仆街

明明今年美國要開中共波

剩係架737 Max 8個個信心危機真係有排搞
睇下支那肺炎最後搞成點
如果唔係黎緊堆777X都未必會賣得咁好

LMT同RTN, 佢愈趺, 我愈買.....無底月供....LMT有黑科技, RTN經歷過兩次世界大戰又有美國家族利益,有國家任務,有利息. 我當交保護費打世界癌細胞. 細膽一個月各一股, 都係3千幾HKD.
睇過下HON同通用動力, 都係以上兩隻好D 基本面
利伸: 陰謀論信徒

陰謀論, BA個信心問題出現岩時間. 還掂武漢肺炎都要大執位. 空巴無信心問題, 都要高位跌5成. BA跌7成. 等到下個牛1就係巴佬出手之時, quarterly睇佢個cash pool

我沒膽溝貨

Jets
東南亞，南美鎖埋國
仲有得插
插完再入

今次好似2000年泡沬爆破！
我俾兩張圖俾大家！

睇返2000年10月－12月 同2000年4月－5月既反彈,可以好急!
之後先再跌!
睇來個市都要返一年半 先可以recover返

睇圖覺得好似2000年

仲要咁多人有buy in dip既心態

如果跌50％，個位大概係向下面2016年個時既位左右

今次經濟週期係似1997-2003（2015-2021）

其實啲經濟數據點都係衰。但係上星期清晒倉，0 exposure to equity mkt。手太痕小小地，搵野買下。博下q3侵侵要吹下wall street

簽名

波音得返100蚊，依家買波音得一個原因：Too big to fail

仲慘過買仙股
得返三分一

蔡嘉民 呢個高手來

耐心等候熊市完結

波音話晒都係軍工同經濟既重要人員，美帝應該唔會俾佢死
但係現價見底未就好難講

所以買佢得一個原因，Too big to fail

係 但佢講嗰三樣嘢可以係邊到認識下？

要追下佢Facebook page

美國衛生部開始測試疫苗45個人 已經接受疫苗 現時等45日觀察

路透社：支那武警加入香港警察的前線工作

8月個陣經已知
尖咀個條友個紮個個馬行到

沒錯 睇來係時候要connect海外巴打

應該要觀察半年
先可以大量生產

全對！要半年時間

The reddit user discovered shadow wars in US market got ac deleted after posting this.

He is extremely famous in wsb and have no reason for deleting his ac.

Someone is taking advantage in US regulation and high volatility to attack the market.

Probably Red dragon.

有隻軟件股 EVBG創新高

大家要耐心等待 個市熊轉牛

再咁跌 好快到底
13200-14000左右

美軍偵察機逼近香港 僅距離約100公里

原來美國10年期國債反彈上1%

Ted spread回返去0.36
libor rate 都唔係好高

如果睇ted rate同libor rate，銀行之後流動性應該沒問題

MRNA
消息driven

Covid Report: Why It Could Be A Year Before We Have A Coronavirus Vaccine

消息又殺返落去

各國相繼關閉國境 美國建議公民立即返國
聯合新聞網 2020/03/20 05:54(5小時前)
美國國務院19日更新旅遊警示，建議海外公民立即安排返國，所有美國公民應避免所有國際旅行，國務院並指出，若選擇出國旅行，可能計畫會被嚴重干擾，且可能被迫無限期滯留海外。

國務院提醒美國公民，若仍決定繼續旅行計畫或人已在國外，請考慮立即以任何方式，回到居住國。

新冠肺炎疫情蔓延超過150個國家，全球至少18個國家為防堵疫情宣布暫時封閉國境，美國鄰國加拿大18日起關閉國境，只允許加拿大和美國公民入境；美國總統川普18日也宣布，美加協議暫時關閉兩國邊界，暫時拒絕非必要旅行，美國正在評估下一步也要封閉美墨邊界。

國務院的第四級旅遊警示，過去用於提醒美國公民不要前往特定國家，此次更新建議美國公民應避免所有國際旅行，並請仍在海外的公民立即安排返國，理由就是新冠肺炎。

國務院指出，海外的美國公民，應在條件許可下，立即安排返國，除非打算無限期留在國外；居住在國內的美國公民，應避免所有國際旅行。

國務院表示，許多國家面臨新冠肺炎衝擊，已實施旅遊限制、強制隔離或關閉邊境措施，並在未提前通知的情況下拒絕非公民入境，航空公司取消國際航班，部分郵輪暫停營運；若美國公民選擇出國旅行，不僅計畫可能受到嚴重干擾，也可能被迫無限期滯留在國外。

國務院官網提醒美國公民，若仍決定繼續旅行計畫或人已在國外，請考慮立即以任何方式，回到居住國；制定不仰賴美國政府協助的旅行計畫；不斷更新美國疾病防治中心的防疫建議；確認航班郵輪或旅行社的更新訊息；參考國務院網站、國土安全部網站和當地大使館網頁。

戰爭狀態
百國聯軍

等待美軍空投武器

有咩值得撈底既美股

此po講mmt你入嚟問撈底

不要互屌
屌泛民 屌共匪可以

歐洲被燈神祝福完 仆哂街

樓主高汁

CIA deer gun

基本面有d個股入射程範圍, 但係未有momentum顯示都唔好諗住撈底. 因為老散係基本面分析, 9成都係用historical factor. d Quarter reports 未有顯示武漢肺炎對消費者的本質行為改變. Apple to apple. 除非你今日買係為左個收息倉, 坐到下個牛1 (9估一年後左右).

Burn hill good thing

其實沒咩股係一浪高過一浪 所以大家其實不用睇市

自己覺得春天熊2跟劇本，夏天上下波動到入秋q3向上，q4熊3。介到手真係唔應該入貨。我一睇就想入貨。熊市變價投，牛皮變momentum
利申9upper

留意下部份相對表現線突破
相對表現較好既股票
例如AMZN

唔係叫你撈
但係可以用相對表現較好既股票 來做觀察名單

等未來熊轉牛 就知道有咩目標可以入

坐巴士 準備返去OT
入黎睇下

今日都要返工，巴打做IT,做iT upgrade?

銀行系統應該沒事
唔知，但唔係
Ted spread 同Libor-OIS spread 我沒bloomberg機
有bloomberg機既 可以睇下呢兩個spread會唔會好高。
如果回調返，應該就沒事既

NET RS Line break high

AMD

沙嶺公墓

有80個沒人認領既屍體
懷疑係被自殺既義士

唉 直至321都仲推人送頭

一直都話 不要送頭！丘品祖利安都話 要忍耐， 做準備！ 現時係打仗不能輕舉妄動

2017年 美國大總統上任既股市升幅已經全部蒸發！
Trump應該嬲到火屎 中共想轉移視線 就可能發動戰爭
到時等美軍解放香港，美軍末來，我繳請
美軍來了，我帶路

家下一叫就皇軍向哂到
仲諗住入到去咩

下個目標回到2016年底位今次個倉跌得1成, 輸少當嬴....新手入VOO既話平過股神
香港人咁有錢咁厚老底, 一早都話夾錢請北約/美軍黎維和好過. 班popo(保安)國語, 英數都唔識, 可以有做到幾多GDP俾香港. 班香港上層fixed asset investor 攬大學生好過喇. 依兩年買鋪既, 一係死坐貨, 一係無左幾成小學生話sim city係咁上下

小學生玩*sim city係咁上下

今年中共發動戰爭 打仗真係在所難免

買住野外water filter 提防斷水

如果係公墓射tear gas,應該做鬼都唔會放過

未證實！但港共有機會想用疫情 進行戒嚴！進行只暴制亂

6個星期標普跌左36％

HYG睇來仲會大跌

巴打提一提 真係要買返個
有咩事 要上山避一避
都仲可以有水飲

跌到六月 得唔得先

買左

Elon Musk offers to make ventilators for coronavirus patients

Elon musk 願意整呼吸機

American great again

ZM之外，好似有隻叫WORK (Slack Technology)都好似同work from home概念有關

係 之前IBM 用咗Slack
Slack (work) 同ms teams 相似
ZM 就同webex 相似

好似好紅海市場

繼續等待！
現金！
中美軍事衝突應該好快發生，希望美國既戰斧巡航導彈 可以能夠空襲老解同差役基地

我買左個lifesaw water filter 到時用來過濾水 飲用

等緊試第二隻腳入啲美股先

希望係高低腳
一浪高於一浪

中期反彈等佢爆多輪先，財不入急門

我想使一套debit put spread SPX 2175/2170
但成唔到
我估4月仲有一腳 下跌浪

不過咁多simulation package 直接俾錢去企業
美國做野真係好快同有力度

成日肺炎都未停過
問題無解決到
只係反彈

全球開始糧食短缺

入糧開波機會大增

泛民抹黑本土 制造假希望 破壞運動

有沒朋友可以整個list

全球糧食短缺都唔代表會跌市

我意思係儲糧食既list

篩走泛民老屎窟 否則議會無改變

米現時香港都限購
大家儲定糧食

到時無貨就變戰略物資
大家等空投糧水

估唔到最差情況真係會出現

今次呀媽醒
去左士多買左15公斤米

咁少？ 15kg最多食兩個月

兩個人食 仲有幾箱公仔面
有凍肉 應該夠玩
水就買左光時
等緊送貨

光時係咩來？

A workable low -Cabot wealth review
講解同搵 相對表現好既股票

網購平台 可google

14日戒嚴開始

都係個句，議會抗爭係當年修改議事規則一刻已經玩撚完，班友打茅波你咪又係要衝去主席台打交

同埋唔好講到議會係第一日既事，根本玩左廿鳩幾年都係乜都做唔到，你細心諗下能夠達成共識去擋住既惡法唔夠一成，03年開始有邊次重大爭議既大project唔係靠街頭攤牌？

的就當你盡人事，睇下議會紀錄啦，關鍵一席唔係缺席就投贊成，或者就好似大狀黨咁一黨三投，都唔好講投共求官既25仔多到咩咁，民主派既大黨政客根本信唔過，每次有素人或者本土派就唔係俾狗官DQ就係俾「同路人」棄6保7咁批鬥走

我睇唔到呢條舊路有繼續行落去既意義

同意 根本要攬炒 restart
出面仲叫人送頭 一個月21 31號都係送頭日

東施效顰 香港玩衰退／三星報喜 之 意大利死亡之吻 / 美軍南海發炮 台灣義氣外交

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2020

我同意國師，今次政府係overact，歐洲醫療學術上都唔認為係 嚴重要用咁強既措拖

個最根本問題，係香港沒主權，公共理性既失去，政府行為沒法預測

應該會undercut 低位 之後先會見底

睇返之前2009底部
打底都要半年時間
所以唔洗太急
換美金先

呢個好似係general Robert Spalding 發起

4月穿底位

穿硬
全部資產都會跌

Tom demark覺得會穿低位 先真見底
但沒講時間

認同喇, 星期日scan過得個位數SP500 成份股企係200 MA樓上, 又要有少少基本質素. 如果接刀就要溝到成個熊市先可以有效

疫情在全球蔓延，多國實施禁令限制民眾外出，要在家避疫，導致食物及日常用品出現 #搶購潮，農場勞工短缺，食品供應鏈遭打斷；加上部分國家為保障食物及物資供應充裕，實施保護主義，#聯合國 糧食及農業組織（FAO）警告，最快未來數周全球面臨糧食短缺。

聯合國糧農組織首席經濟師托蘭洛（Maximo Torero）表示，最惡劣情況是政府實施出口禁運及加徵關稅等貿易壁壘，而部分產糧國為保障食物供應已限制糧食出口。

當中哈薩克已禁止 #麵粉 出口，並限制輸出洋葱、蘿蔔、薯仔等糧食。全球最大 #稻米 出口國印度實施為期3周的全國封城，第三大稻米出口國越南據報亦暫停簽署稻米出口合約，直至3月28日。全球最大小麥出口國俄羅斯則威脅限制小麥出口，當地植物油協會呼籲暫停輸出葵花籽。全球第二棕櫚油生產國馬來西亞則錄得出口量放緩。

與此同時，糧食進口國紛紛增加 #戰略糧食儲備，當中伊朗急需100萬公噸小麥及25萬公噸稻米，這種糧食供應扭曲現象已惹起農產品期貨交易商關注。

分析預計，今年全球稻米儲存量超過1.8億公噸，超出2015年至2016年度逾28%，然而各地稻米庫存不均，超過1.53億公噸存於中國及印度。菲律賓農業部長達爾（William Dar）承認，該國稻米儲備存量維持在足夠居民食用65天的水平。這意味一旦農作物出口長期減少，菲律賓等亞洲及非洲稻米進口國面臨糧荒。

我試下入SPX put spread

我都手太痕, 今日加大個定期loop, 有效令到自己無錢玩睇唔到除左zm, team 個d新股有momentum, 不過無基本面, 仲有邊d長做長有3個月後再judge下個底到未

記得要用海外户口，book係香港，隨時被人共產

A workable low -Cabot wealth review
講解同搵 相對表現好既股票

你有興趣可以睇睇

一半一半, 一半走左出去, 一半係香港....出面d稅capital gain 同dividend都幾係野又無興趣投資外國樓....

同1929年既比較

唔係喇, capital gain tax加拿大都有, 英國有property份又係, 香港稅局有list 到double taxation arrangement.....星期日睇過個DTA有好多地方都有withholding tax. 唔買當地financial property又得個放字, 買唔係問題, 賣個陣當地如果無同香港稅局deal, 好多時capital gain個part都有withholding tax.....香港如果唔係有個on9政府, 真係投資好地方. 剩係計稅已經兩回事

強國同美帝都有10%dividend tax agreement
HK咩都無 要30% 屌

大家真係不要篤灰

有無巴打 用DRIP
股息再投資會唔會買入價太差？

依點真係好撚7on9

今日又到送頭日

【卡撒占星政治學】2020年的潘多拉盒子

看香港及世界大局必需2019和2020一起看，雖然兩者展示的圖像是不一樣：去年是漫天煙火槍臨彈雨下對暴力的恐懼和憤怒，今年香港是民不聊生遍地屍駭奄奄一息下浮過生命海！

一月是我非常奔波的月份，反正農曆年前各種術數師都有各種預測，就想偷懶。我看了那些預測出來後讀者的反應，不禁問預測本身的意義在那裡？很多人會說趨吉避凶，但是對人而言，一般中國術數所言的吉凶總囿於貧富榮辱，而討論往往未及價值判斷下，雖千萬人唔往矣的人類信念，也就是為什麼大衛能擊倒巨人的精神。只談趨吉避凶，何來義士？

春夏秋冬、生老病死 宇宙規律不是宿命
我說當代占星學講的是規律而不是命定，後來發現原來很多人仍不清楚......「自由」是人類的概念，只對明白什麼是限制的人類有意義，對上帝而言是沒意義的。我們會稱「春夏秋冬、生老病死」為規律而不叫宿命，因為我們在這規律裡出現及消失，沒有這規律就沒有我們，宇宙規律之宏大根本使我們沒有不服從的餘地。那麼「宿命」感作為負面的名詞，每每只在我們碰到不願意發生的事情時出現，一個科學家不會在他努力後得到認同而指這是「宿命」，但細心想，並不是任何人都具備科學家的材質，他卻是被分配具備了，這不也是所謂的「宿命」?

「宿命」、「命定」所講的其實只是「限制」，然而「限制」和「條件」本是一體兩面的事，這只屬於人類的課題，而如何看待「限制」和「條件」，這裡就是規律中我們可以學習的事；如何令「限制」成「條件」、見到「限制」亦是「條件」，這是智慧和謙卑。人生如是，國家、世運亦然，亦是閱讀2020年的方法。

天機不可洩露
十多年前有一位通靈界的醫師勸我不要寫世運的文章，怕影響健康，大概是「天機不可洩露」的說法。過了許多年，我再從歷史、經驗中審視這種看法，不以為然。其一，占星術無論中外都是王官之學，用於政治，最早屬掌權者的專利，當然不想一般人掌握；其二，既是天機，輪不到你洩露，在中世紀基督宗教裡，曾一度認為天上的行星是上帝示人的垂象。故此，說天機不可洩露，不如說「不要以為自己可盡得天機」更為正確。

1781年，代表不願做奴隸、判變的天王星被發現，1789年標示「自由、平等、博愛」的法國大革命爆發。天王星不需被發現也存在，嚴格而言，我們是在那一年發現它正在凝視著我們，地上以革命為政治文明在人類歷史上的開展作回應。

無論中外術數都是以有限的抽象符號來推演現實，天垂象，這個象只是小說裡的故事大綱，而最重要推動故事發展的情節是在人類手中。不把事情算盡說盡是對宇宙浩瀚的謙卑，明白我們認知上的盲點，也是對人性的尊重。

疫症明顯只是個頭盤
對2020年而言，疫症明顯只是個頭盤，它只是要求邪惡政權埋單的Invoice，接下來的正餐當然是邪惡政府過往累積下來的業力，5月底6月要爆發的民變迫使惡魔走向解體的方向，對香港而言的甜點是年底的新秩序。很多人問我，香港人走得過嗎？那請問2019年我們走得過嗎？仍在問的人當然走過了，然而我們腳下是長眠的天海一族所築成的人橋，讓我們可通往前方，並且是至今我們仍不知的數目！故此，我很奇怪，「我們走得過嗎？」這根本不該是一個問題，一問我們便成了置身事外的旁觀者；這是一個態度——我們團結奮力走過去，並且成為這動力中的一員，這是唯一的路！

香港的2019年是挑戰巨人的大衛
談香港時局是不能單一年看，要放進整個世代歷程中了解。2020是世界大洗牌的一年，也是地球人找數的一年，不只一種瘟疫在散播、地震、海嘯、戰爭成了新年的全盒。香港的局勢轉變也離不開全球的世界經濟不境，以及兩大國的對峙的大環境。

香港的2019年是挑戰巨人的大衛，我們當了前鋒，傷亡慘重，因為在《聖經》裡，大衛用從溪中挑選的五塊光滑石頭而非五大訴求擊敗哥利亞。疫症爆發了，這是上帝的神來之筆！當抗爭處於不利，疫症作為導火線，一連串邪惡管治下的火藥庫將會爆炸，現在政府以政治考量/手段不阻擋疫症進港，到六月要阻擋也沒法，巨人倒下有一個時間進程，但崩潰的沙石將會衝擊傷害鄰人，香港的亂局以夏天的幾個月為甚。所以說，現在仍不是最壞的時刻，並且該把它看作運動轉形的啟機。

2020年是保命 家園保衛戰已難分藍黃
2019年抗爭的模式要改變，2020年是保命，以逸待勞，退以文宣及持續經濟戰，讓惡魔自作孽。希望疫情有助擦亮我們的眼睛，調整大家面對未來的態度，當然人命犧牲已經是在所難免。有一說，有人故意不封關控制疫情，以此平息動亂。如是，真的愚不可及：2019抗爭帶來傷亡，但2020對手竟向大家展示不抗爭便沒活路！跟著下來我們的家園保衛戰恐已難分藍黃，是什麼局面? 這將是足以令外國出手，引來外國管治權的局面。可想而知情況有多壞！

好多年輕人死
疫症六月大爆發到阻都阻唔到

2020年是生與死的抉擇
六月前大家要做好所有措施，糧食、醫療用品，地方上組織民間自衛，以防盜賊；體弱的，情況許可或離開幾個月。雖不出戶，請建立堅實的友誼群組，能傾訴、能互助、能討論，互相支援，保持樂觀的態度，我們以作為香港主人的意志守城。

很多香港重點的事情在去年一月已提過，最近有讀者私訊一篇英國占星師Jessica Adams在八月寫的文章，主軸要點基本上相同，只要把握占星學的學理，大家就會得到大致一樣的结論，只差敢言與否，到了今天，是時候進而告訴大家，我相信香港將在2033年前獨立，這是天王星在天底過境時發生的事，希望我仍健在，為典禮擇日。

有些人認為2020年比2019年更糟糕，我會把視點拉闊一點，一個悶局，一座危樓，就讓它塌下罷！潘多拉盒子的故事家傳戶曉，但遠古的神話，世人參透了多少？那盒子不就是我們的心，內裡剩下的「希望」有發亮，帶領我們去目的地嗎？再說一遍，行星提供的是小說大綱，小說成功與否在我們如何撰寫當中的情節，2020年是生與死的抉擇！

大家睇見底
見左底
穿低位

我仲係現金為王

每個月都要咁真係......

一家未見

見佢3大賭場之一, 紐倫港....富時指數回到10年前, 英鎊又平到10年前, 入少少當還俾事頭婆又好....當睇好過左去個邊d朋友又好....(好多fd一家大細, 小朋友早去早學習, 又買平樓自住).....不過成個EU完全無momentum可言....一係就德國

歐洲自從2010年開始
已經變成死水
經濟無活力
只係德國頂得下
2018年下半年
德國都開始衰
德銀爆就正式玩完
無限QE最後會點？睇唔通

提防穿底

所以世界係戰爭邊緣，庚子賠款

今次中共玩超限戰 ， 威脅全人類

天滅中共 真係愈來愈接近

打死中共國企

8‧31事件7個月 示威者太子站聚集50人被捕 #LINETODAY

又有50人送頭

有朋友出左去, 平安返到黎. 大家都無方法去做, 先會用依個move. 都係為左大業, 生於亂世,有種責任,兄弟爬山....希望手足都過到依幾年個大執位, 資方唔好再洽9香港人, 俾晒d無料, 剩係拉人際既大劣人上位雖然今日都仲有港豬大中華膠

其實好無奈

如果要炒美國振興經濟
係唔係應該買美國基健ETF-IFRA?

開返個account,做下統計先

TED spread 仲係高位 代表離岸美元市場非常水緊

琴日去左唱美金
店主話近期少左貨返
有需要既巴打
見靚價就好換返少少美金

ZS大家點睇？

Many companies have deployed virtual private networks, or VPNs, a type of business connection, to support employees working from home. Zscaler's (ZS) Private Access, or ZPA cloud service, is an alternative to VPNs.
Dougherty & Co. on March 27 initiated coverage on Zscaler with a buy rating.
"WFH (work from home) solutions are getting top priority and driving demand for remote access solutions, such as Zscaler's ZPA product, over legacy VPN," Dougherty analyst Catharine Trebnick said in a report to clients. "We expect ZPA sales to increase as its main use case is VPN replacement."
She added that some large deals may not have closed yet, though.
San Jose, Calif-based Zscaler owns a Relative Strength Rating of 94 out of a possible 99, according to IBD Stock Checkup. The best stocks tend to have an 80 or better RS Rating. An upward-trending RS line tells you the stock is outperforming the general market.
Another plus is that Zscaler stock has moved above its 50-day and 200-day moving averages. Despite a sharp market downturn, shares climbed 1.9% to close at 61.99 on the stock market today.
Zscaler Stock Fell On Palo Alto Network Worries
Even so, the stock market is now in a correction. It's not a good time to be buying most stocks. Zscaler stock has clawed back during the coronavirus emergency, and has been forming a base over the past seven weeks. Investors should be cautious on Zscaler given its chart, which shows a deep correction.

The initial public offering for Zscaler stock in March 2018 raised $192 million. Zscaler stock hit an all-time high of 89.54 on July 26. The stock then broke down amid worries over increased competition with Palo Alto Networks (PANW) as well as sales turnover.
Palo Alto on Tuesday made an acquisition that could impact Zscaler, some analysts say.
CEO Blog Touts Cloud ZPA Service
Zscaler Chief Executive Jay Chaudry, in a March 15 blog post, said the company saw increased demand for the ZPA service.
"In recent weeks, as COVID-19 spread, enterprises have reached out to us to help them achieve this same level of productivity by providing access to all internal and external applications as quickly as possible," Chaudry wrote.
He went on to say: "Since Jan. 1, our overall traffic has more than tripled, driven in large part by existing customers fully taking advantage of ZPA; our China traffic has increased more than 12 (times); Seoul is up 6 (times); Tokyo has more than doubled; and our newly opened Milan data center quickly became one of the busiest sites across the Zscaler cloud."
Zscaler's cloud-based cybersecurity services have been installed at 150 data centers worldwide.
Customers Adding Capacity
For the most part, Zscalar says existing customers have added capacity. One multinational company that it didn't name went from 20,000 to 100,000 work-from-home employees between March 15 and March 20. It plans to ramp to 300,000.
Zscaler stock has benefited as more companies shift to software-defined wide area networking, or SD-WAN. The new computer networking technology enables companies to tap bandwidth on the public internet rather than lease private data connections.
Many Zscaler customers deploy SD-WAN to help employees in branch offices. They also use it to get access for remote workers to software apps such as Microsoft Office 365.

抗爭者最好等到年尾先行動

高院裁警有搜令始可查市民手機 警方上訴得直

即係可以點查都得

國際金融中心

叫國際大監獄

好事來！一國兩制
可以取消香港關係法

[潘紹聰] 高靈人士睇到女學生被殺過程

1929年大跌。

滯脹，減產，通脹高!
儲糧係第一首要任務

巴打你預幾多糧？

唉 真係咁落去
香港仲值唔值得你買樓？
供30年
供完又比中共收返
租仲好過買
最少仲有幾十萬投資收息
全部資產 離曬岸
有咩事可以即刻走佬

準備好百國聯軍，聯軍空襲老解基地

我唔係好夠，一個月都沒！
巴打你軍糧買一箱

等緊收貨
試食後 寫返個食評

大陸股做假數被揭發LK瑞幸咖啡盤前大跌82%

之前睇過文章
講支那飲咖啡數目較少
市場空間大
就狂借錢去整大市佔率
典型大陸人做生意
以本傷人 借錢去過度擴展
最終玩死成個行業 國家

之前試過買zs 炒咗粉 不了
我寧願買cloud etf /單獨aws gcp m$ 算

想小注賭MRNA
90％sit cash,10%買一堆疫症（醫療股）既股票

Barbell strategy

同IOVA比較 唔算大爆

small bank in West Virginia has become the first institution to fail during the coronavirus crisis, the Federal Deposit Insurance Corp. announced Friday. The First State Bank of Barboursville with $152 million in total assets was closed Friday by the West Virginia Division of Financial Institutions. The bank's $139.5 million in deposits will be acquired by MVB Bank Inc. of Fairmont, W.Va. The four branches of The First State Bank will reopen as branches of MVB Bank on Saturday, the FDIC said

好彩我買既存款證 不是呢一間

買大銀行安全好多
雖然少0.1%利率
最少拎得返錢